[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (43)

(感謝生菜牛肉好食手足)

From: 港超聯fb

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (42)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、天水圍飛馬、理文、愉園、標準流浪、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志
2021 亞冠盃香港代表：傑志
2021 亞協盃香港代表：東方龍獅、理文

留名

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

一日爆一個po

各項賽事最新消息
港超聯
於2月27日的上訴委員會會議上，上訢委員會表示理解兩間球會未能如期繳付「綜合保險保障協議」之費用屬於違反有關章則，然而紀律委員會早前判決指球會於繳清欠款仍不能於七天內參與任何超聯賽事之刑罰較重。上訴委員會考慮到近年本地足球深受疫情影響，顧及本地足球持份者現時的情況和需要，而且兩間球會已就繳清費用作出處理，因此判決愉園及天水圍飛馬之上訴成功。就早前於球會上訴期間，

理文於2月27日晚上發出聲明，指對足總「因為某種原因對一場已過去的比賽討論重賽安排，深感失望及不滿」，質疑是「今天的我打倒昨天的我」及包容部分球會，表明不會接受菁英盃準決賽補賽。

3月5日，足總召開董事局會議，會後總幹事袁文川向傳媒交代結果，指董事會贊成補賽，理由是「7天禁賽令」影響愉園是否在該場比賽前繳清欠款。理文回應不會參與補賽。

2021-03-19 傑志 vs 東方龍獅 旺角大球場 20:00 $120 $50（東網收費直播）
2021-03-21 天水圍飛馬 vs 愉園 元朗大球場 15:00 $80 $30
2021-03-21 晉峰 vs 冠忠南區 深水埗運動場 15:00 $80 $30（東網免費直播）
2021-03-21 理文 vs 標準流浪 將軍澳運動場 17:30 $80 $30（東網免費直播）

網上健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

2022卡塔爾世盃外C組
AFC及國際足協同意將2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）的大部分賽事延期至2021年6月的國際比賽日進行。AFC邀請各國足協申辦相關組別的賽事，預選賽C組於5月31日至6月15日以賽會制上演。AFC於3月12日宣佈巴林為C組賽事的主辦方。

2021亞冠盃J組
傑志會代表香港出戰2021亞洲聯賽冠軍盃分組賽，經抽籤後被編入J組，同組對手為廣州隊（支那）、泰港（泰國）及附加賽之勝方（大阪櫻花（日本）、墨爾本城（澳洲）及撣邦聯（緬甸））。亞冠分組賽共有6場，J組分組賽於6月至7月以賽會制上演。AFC於3月11日宣佈泰國為J組賽事的主辦方，賽程有待公佈。

2021亞協盃J組
東方龍獅及理文會代表香港出戰2021亞洲足協盃分組賽，被編入東亞區唯一組別J組，同組對手為台南市FC（台灣）及220體育會（蒙古）。亞協分組賽共有3場，J組分組賽於5月14日至5月20日以賽會制上演。AFC於3月1日宣佈香港為J組賽事的主辦方，足總主席貝鈞奇表示正爭取放寬兩支外隊的21日隔離期，否則舉辦賽事有難度，比賽場地有待公佈。

香港外流球員討論區 (41)

數字球

港joke全牆

禾你港足-meme

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

PES 2021香港超級聯賽（v0.9 Beta版，2019–20球季資料），第16頁

Football Manager Hang Kong Database Season 20/21 v21.3

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

Justin Ho 何振廷

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第35頁)

亞協條例 (球員註冊：第36頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

[界限街之戰Round 2] [東網收費直播] [港超聯] 19/3（五）20:00 傑志 vs 東方龍獅 即場討論

網上健康申報表：

咪撚同火屬性比卡超哩個黃牛騙子買飛啦
From: 會然清宮レイ（選抜）

巴打真係好有心機
For the good of HK

多謝支持

15/3 update

今個禮拜除咗理文果場中波膽，其他炒晒車喎

留名一身蟻

真呀 全部開下盤 晉峰贏我仲要比得3%佢

火屬性比卡超我屌你老母 上水未啊

獻醜

正

大家都早左少少 打和啦super

中風入果球十二碼又係有人早左入禁區

呢球明顯到

爛區真心永遠唔會令人失望

其實點計 東方贏面41% 但又預計1:1

護級組冠軍無啦

Lm

其實都係用poisson再加大少少和波嘅機會 簡單嚟講波膽最大機會係1:1 但東1:0機會大過傑1:0

lm

追post追到傻

大港超

收膚猜拿

沒了南華 港超好苦啊

依度仲有幾多係南華fans

種族歧視
作者：朱凱勤
2021-03-16

驚悉港超足球聯賽理文對南區出現種族歧視事件，這是在香港球壇甚少出現的歪風，這跟香港的文化背景有關，這小島包容了全世界的文化，「包容」一向是香港的淳樸社會風氣，但近年這風氣已遭蠶食，也竟然入侵到足球圈，足總及有關球隊上下必須制止歪風的蔓延，採取嚴厲的措施制止，可能有人認為不必小題大做，但所有歪風必須撲滅於微時，等於打假波一樣必須嚴懲。

歐洲足壇是種族歧視禍害的災區，針對黑皮膚球員的種族歧視時有發生，有些人的種族歧視觀念自小便入晒腦，對他們必須大聲喝止。最近NBA 華裔球星林書豪也遭到種族歧視，可見這種病毒侵害的對象是不管你的名氣有多大，最轟動世界的種族歧視事件是2006 年世界盃決賽，法國球星施丹以「鐵頭功」猛撞意大利馬達拉斯讓其倒地，雖然施丹被紅牌逐離場，賽後的報道都直指燃起施丹怒火、而在全球球迷面前做出如此激烈行為的原因，就是對方充滿種族歧視的言語，這反而讓全世界都對施丹表示同情而譴責馬達拉斯。
From: 香港仔

東方龍獅上一次主場對傑志時，傑志擁躉一度因為不滿看台位置而拒絕服從會方安排，刻意聚集在主隊看台附近，結果發生有傑迷拉扯主隊旗幟，一度爆發小衝突。昨晚東方龍獅及天水圍飛馬球迷則各據一方，現場氣氛也相對平靜得多。據東方龍獅透露，本周五（19日）於同一場地作客傑志，已申請將打氣區遷移至17至19段，即是貴賓席一方，相信可以避免再被傑迷騷擾。

戰至59分鐘，客軍守衛古安奴飛身攔截時手部觸及皮球，球證直指12碼點。不過辛祖主射卻被有偷步嫌疑的梁興傑捉到路救出。
From: 文匯報

歧視
作者：達聞西
2021-03-16

「Recollections may vary」，好一個事頭婆，三隻字就突破「歧視」嘅盲腸！講真皇室好注重血統，畀梅根入門已經係好開明，唔通呃你入門然後歧視你咩？哈里啊哈里！呢個世界好複雜㗎，唔好咁天真啦！

種族歧視呢個疫情好嚴重！港超聯最近都出現「病例」，冠忠南區嘅日籍隊長佐佐木周遭理文嘅余煒廉辱罵，據講涉及種族歧視語言。最後，理文公開道歉同內部處分余煒廉，呢單嘢達聞西好好奇。

首先，點樣鬧法先牽涉到日本呢個種族？一般鬼佬玩「瞇眼」係歧視亞洲人嘅典型動作，余煒廉同佐佐木周語言唔通，最多係無禮侮辱對方啫，佢自己都未必知點達到種族歧視嘅層次，唔通做出「手撕鬼子」嘅動作？

所以，達聞西覺得香港足總呢次要深入調查，余煒廉向來惹火同暴躁，但種族歧視係好嚴重同影響港超聲譽嘅行為，一定要查個明明白白，將來先可以避免同類事件，而唔係道個歉同內部處分就畫上句號！

烏龍事件
「諗多咗」嘅烏龍種族歧視事件，最近亦出現卡塔爾聯賽，受害人係日本球員小林祐希，佢投訴球證死亡威脅佢：「you're my opponent, i'm gonna kill you.」日本前國腳本田圭佑都喺網上聲援，一時間群情洶湧。

不過，幾日後小林生就出嚟道歉，話自己將「I'm gonna tell you」，聽錯係「kill you」！咁就真係差之一字、謬之千里啦！個球證白白承受巨大壓力。不過，小林冇死撐或繼續作故仔，而係選擇道歉，的確係抵讚！

呢件事講明一個道理，球場係英雄地，落得場大家都有火，有火就好容易起火，有衝突或互鬧係好平常。如果好事之徒下下上綱上線到膚色、種族，咁個結果就係足球變得政治正確，個禍害隨時嚴重過VAR。

球場事球場了，足球場唔係白金漢宮或溫莎城堡，唔使下下搞到宮廷鬥爭咁，如果大家鍾意睇宮廷鬥，可以睇多啲TVB或內地劇集；不過一轉台睇波呢？唔該唔好將「鬥爭」帶過去！做人簡單啲，唔好亂諗嘢，世界會靚好多。
From: 信報

但理文個聲明算唔算間接承認余有講到Fxxking Japanese

有講咪罰
我諗要停賽理文都接受

我垃

南華

希望幾年後見到佢哋上返嚟

球迷都係想睇打交啫

格流堅係勁
些路迪九連霸完都仲未追到佢

不過old firm霸權都幾得人驚 上一次非old firm贏蘇超原來已經係費sir鴨巴甸

但老牌球會搞到自降真係幾柒

格流+些路迪已經霸左100年

係未得費爵爺隊登地聯破個佢哋既百年爭霸

啱啱訓醒個腦404 error咗, Aberdeen先啱

Fake news聰

羅馬！勁！！！！

格流連降幾級添

收爺啦 .txt

起碼格流唔係自降，而且仲要上返蘇超，今年贏埋

騎住人來拉

唔識講葡文

正 教練鐘意呢d

我嗌呀唔係你嗌呀葡文係咩

因為屌黎都哂氣

冇晒傑東預售
係咪要搵yellow cow 了

艾馬 艾馬 DLLM

轉返做艾華度咪得

冇得屌阿濤 即刻靜晒

Eu grito, você não grita, vadia

足總未話賣哂飛 係咪仲有飛

競賽部請緊人

搵定比卡超都得

av堅班契仔點屌得

堅sir契仔：堅爸爸，粗口輝屌柒我呀！

終於upload咗乙丙賽程

想買飛
星期五最早幾點開門

星期一至星期七

1830

六半開閘，我自己六點去等

傑志要出嚟解釋下預售情況啦

有咩好解釋

係咪叫我

解釋d咩？

叫你去賣鹹鴨蛋

蒲頭喇終於

一定搵埋你

最新update
得返兩張成人兩張特惠 有興趣就留tg

奶廉係咪罵佐佐木架仔

過主啦傻西

見個post仲早段留個名

已經有心理準備南區會散班

利申:唔係有內部料爆，純粹覺得南區表現真係差到仆街

快啲出甲組

賣晒就過主

Let’s go hawks

係呀屌你老母
你可以縮返入你老母個閪度啦

護級組冠軍molamola

有興趣
旺角場門口交收

7日左右啦我估 以佢哋嘅辦事速度

Ching識玩

唔明你講咩
我淨係想買飛睇波

唔係20號開波咩

甲組好似遲一個禮拜

其實幾好，又delay到人但又唔會令人受傷
我自己踢比賽都成日咁做，foul完笑笑口講聲sorry話唔可以比你打反擊又唔想整傷你，唯有咁做

明明當年final一場預售到前一日都有得買
今次搞乜

必要嘅犯規

咁位係cut左一半嘅

個要求都幾專業

咪撚同火屬性比卡超哩個黃牛騙子買飛啦

係咪黃牌？

足總俾幾錢人工

解釋下到比賽當日仲有無飛賣
如有，大約有幾多

喂屈dee搵你買飛喎
果然臭味相投

係

好過踢傷人地既

HAPPY VALLEY IN WHITE AND PINK

愉園女子隊20/21作客球衣即將在 Super fans 專業球衣製作 的旺角門市限量發售。球衣可加印愉園女子隊或男子隊球員名字及號碼，詳情可到 Super fans 專頁查詢。

愉園女子隊球衣 $599；Full set $799。

*產品顏色以實物為準

#復賽首戰對傑志

From: 愉園fb

中風黑色件作客幾靚，但中間d字

可唔可以唔要呀

《賽馬會女子足球聯賽星期六重開》

2020-2021年度「賽馬會女子足球聯賽」由於新冠病毒底下甲乙組只舉行第一週賽事後停頓，接近四個月後終於收到通知在今個星期六重開。

甲組方面，今週大戰可算是傑志對愉園，比賽將於已翻新人造地的青衣東北公園舉行。兩隊強隊剛剛上星期日在「球會足球節」賽事中對疊，結果愉園兩隊淨勝對手，今回睇睇對手能否反底？抑或愉園籍對手後防不穩而得到甜頭再勝一仗。

乙組方面，今週恒益將會輪空，而花花成為今季首度登場的球隊對恒華足球體育會，其實花花人腳與上季恒華大同小異，只是今季換名再續。恒華足球體育會是由上季的英誠過檔而來。

至於青少年聯賽方面，U18將在下星期二(23號)晚開鑼，新增的U15賽事將於下星期日(27號)在賽馬會足球訓練中心首度登場。

From: 女子足球天地

真
如果有得唔要
我會課下金

去波衫舖甩字

你可以同佢地反映吓

佢都係一塊印上去咁
應該要俾揀唔要先得

呢幾日都好多人查詢落場版波衫嘅事，晉峰首屆超聯主場、作客波衫同打氣頸巾嘅訂購一直反應熱烈，我哋有五間分銷商，方便唔同地區嘅你！

AWsports90s 球衣專門店 @awsports90s

摯友足球會球衣印字專門店

21球衣專門店 @21jersey

Scoop 5ive 運動潮流團購專門店 @scoop5ive

Super Fans

落場版波衫會連所有logo (不包括超聯章)

除咗落場版波衫，仲有靚靚shocking pink晉峰頸巾可以訂購！
頸巾 (Size連鬚18cm x 150cm)
想訂購頸巾既球迷可以直接0係上面5間分銷商度訂購架！

而球迷會既波衫都可以繼續訂購，請WhatsApp 5383 3706查詢及訂購。()
From: 晉峰fb

fake news 聰：我未上車呀垃王

東迷A：呢場（東方 vs 飛馬）真係好睇過英超！

東迷B：足球唔係淨係講勝負。
係，12碼宴客，柱又救一命，但係睇得出球員拼搏到盡，教練部署亦有因應球員狀態消耗作調整，有「㩒制」343狂攻。失望都係體育競技其中一種深刻情緒，支持球隊球員星期五踢好啲！邊到跌低邊度起翻身！

東迷C：球員已經盡晒力，踢波始終要講埋運，對手表現實在亦唔差，如果唔係星期五有場硬仗有所顧忌，排陣同戰況可能又唔同，關鍵始終在下一場，加油！

點解要解釋
佢in hand有幾多咪賣幾多
預售買唔到嘅咪即場再買

足總向來資歷、工作量同人工嚴重不對稱

搵我咪得囉

成人定特惠

現場仲有飛賣

唔撚賣比你呀仆街

特惠

在此諗起一件事，近排約咗香港隊主帥麥柏倫訪問，佢話留意到一點，就係港超聯球員埋門個下成日炒飛機，唔止一次見過相似嘅畫面出現。以往大家成日笑和仔/和哥/和叔李健和底線傳底，歐偉倫單刀橫傳，但和仔同阿倫事實係有功架，和仔肯定有邊路快放同傳中畀你睇，阿倫埋門個下實淨射中龍會入波，等同平哥陳鴻平話齋，譚拔士最好個下係把握力，你畀到波佢，佢就有法子入畀你睇。點解人哋入波好似食生菜咁易?全部都係練返嚟，練到有感覺為止先至係開始。好似以前中學課文《賣油翁》，熟能生巧。

前鋒咁值錢，因為實牙實齒射入一球波真係困難，無論係衛生波職業波國際賽，搵個有把握力嘅前鋒真係唔容易，你數下自己對上一次衛生波有入球係幾時？周五晚8時，東方在旺角場再鬥傑志，會唔會食住近期個勢再有一場爆棚波，辛祖、盧卡斯、艾華頓、費蘭度、丹恩奴域、安永佳邊個最射得，球迷入場都係要睇入波，唔好下下再將球波省上看台炒飛機，壓低條腰腳背銀埋去，最少射中龍啦。

P.S 周五無嘢做咪撲飛入旺角場睇東傑打甩脾，約埋班波友去球場行大運掃走衰氣。如果有扯紅旗記得影相留念，迷信都係咁話，最緊要老黎呀。
From: 體記隨筆

無論你有冇收睇上星期日晚嘅＜體壇無極限＞，而家都把握機會，重溫精彩嘅節目。包括有 #港超聯 兩場賽事 「#東方龍獅 VS #傑志」及「#理文 VS #冠忠南區」。

From: 體壇無極限

In case you didn’t catch it📺💞

#錯過了的有緣再會
#期間限定特約演員
#iwashere #imstillhere

From: 胡恩晴fb

我想要

靜啦維辛狗
一贏唔到即刻講一堆出嚟搬
又喺度講緊等元朗爆棚乜乜乜扮撚晒野

Fucking Japanese

腳腫自己唔搞預售
係咪想人排隊買？又話防疫

收到風班kidchild 唔駛返學
準備排通宵

買定野準備紥營

安排D南亞佬去排

岩岩先睇到條大蕃薯又打千字文屌人

求文

我係好有誠意想問你買的

CLS 探討打茅波的原因
鍾仔 鍾志光

1998年球迷世界的舊作，探討打茅波的原因，你又覺得點解要踢成咁呢？

星期5 東傑 冇哂飛賣了?

應該現場有

#聯賽榜 #HKPL

又打完一週，聯賽榜頭兩位係打多其他對手一場嘅傑志同東方龍獅，而打少場嘅理文都緊隨其後，隨時都可以壓過前面兩隊。

From: 港超聯fb

突然覺得有好多生面口入嚟問仲有冇飛賣

好事嚟
代表多咗人睇

撐lm狗？

港超>一切

好過嚟嚟去去同一班人圍爐

我都帶咗三個生客入場今季嘅話，每個人都做多步，終有一日港超都會有幾萬人睇

其實本地波係咪算最搵到錢嘅運動行業，計門票嗰啲

職業運動員嚟講係
球隊就90%蝕錢
除非好似傑志簽科蘭咁有亞冠有贊助有門票收益有錢賺

首先要無咗一半呢個限制

希望照而家個趨勢，會繼續發大搞，越來越多人入場

7欖呢

有朋友一家四口間唔中會入場睇港超
而家移民走咗

呢班去到海外都會課番睇傑志

依家個目標應該係每場都紅旗滿座

愉園主場坐爆ssp應該唔難

你又點會估到
深水埗係坐到2200人
但青衣得1500

Btw鴨巴甸有9000
仲大過旺角場

HK Sports Solutions
最近看了一些港超的比賽，發覺有些工資極高的球員和拎佢地20%甚至10%人工的球員比較，其實分別唔係真係咁大。主要因為他們都沒有其他更好的出路，拎住而家份人工，可能仲有兩三年約，心態已經大家都明白了，從老闆的角度去諗，就算下季cut budget，仲要養住一些佢地唔想養既人，不如干脆.....................................

香港仔運動場咪又係開一邊都坐唔爆

球隊問題

我梗係知 我打漏咗*打傑志
流浪傑志青衣都有800幾人 計埋天橋嗰班
坐夠1100唔係唔得

btw 傳說中嘅10000人場

起外國畀50蚊一家四口一齊睇直播抵到爛

你個仆街 阻撚住我攞查漢巴殊簽名

TKO開晒都可以坐到5000

東亞運係5000

而家官方寫得3500

想開垃垃球迷會

我gchi

因為最左右兩邊石櫈唔開

Viva Lo Kwan Yee
Viva Lo Kwan Yee
Could of won the cup
but he fuck it up
Viva Lo Kwan Yee

撐你

個Location令我覺得港隊賽事唔會坐爆到10000人

閪波地獄主場

Btw好期待啟德個港隊主場，好似話成個班拿貝咁

草地夠窄

攻唔入

This is
ABERDEEN

你又知係佢

地理上好過屌西灣嘅

其實啱晒港隊，夠晒地獄

不過最衰有跑道

144p?

屌你老味垃立隻眼都睇唔到

其實直播cam set響看台對面
成個直播觀感會好睇好多

咁樣睇勁有東南亞feel

好過影到好似無觀眾咁

大農場個歷史意義大好多

同意

好過連觀眾席都影唔到

蘇超Hamilton accies 都係咁玩法

會唔會有方法同ontv反映下

得馬會搞直播先會第二個angle睇，同埋quality靚啲

諗起香港仔運動場

實要加錢啦 對面起個高台

日本球員井川祐輔 向日本媒體分享香港足球見聞：香港人必須外出謀求發展

By 阿FA / 2021-03-16

曾經效力過廣島三箭、名古屋鯨魚、川崎前鋒等隊日職球會，最終於港超的東方龍獅走完職業生涯的井川祐輔，在香港分別試過以球員及領隊的身份「發光發熱」。近日回到日本的井川就接受了日本足球雜誌及網絡媒體SOCCER KING於3月11日的訪問「井川祐輔看過的香港…「如果有香港人成為日職選手，那將是一件有趣的事」，其中對於香港足球的環境及生態就分享了不少感受，現在一起來看看他的「表白」！

總結自己在香港的足球之旅

井川認為來到香港生活就像蛻皮重生了一樣，以往他會將所有事情都交由經理人代勞，而來到香港時，他就決定開始自己包辦所有職業上的事務，甚至連合約的交涉也是自己用英語「解決」。由跟團隊的GM溝通，到（從東方龍獅）收到「戰力外通告」(不在球會規劃之內) 後的協商也是親自處理。而其後更成功於香港成立學校，開展自己的新事業，這些「第一步」對他來說都是非常貴重的經驗。

對於香港足球發展的「痛感」

對於記者問到香港足球始終未能很好地發展的原因，井川同意「土地問題」是其中一個因素，可是他亦認為香港的足球文化本身也是原因之一。跟日本完全不同，香港基本上沒有球隊擁有自己的足球訓練場地，所以練習都只能於租借的場地練習約90分鐘。在日本，球員基本都會於全體練習開始之前提早去到球場，又或是於例行練習完結後留在球場練習，由於在香港，練習場地都是租回來的，所以根本沒有場地可以「自行加操」。

除了場地問題外，他亦發現香港的球員往往都會在練習開始前一刻才到達球場。除了準備不足外，練習的質素也很低，而外籍球員們往往都受到這樣的習慣所影響，即使有能力也很難有所成長。井川再以自己曾效力的東方龍獅作例子，雖然東方本身已經是經濟比較充裕的頂級球隊，不過也沒有多少人會提早練習、或是加操，因此他認為始終還是日職聯有著較良好的足球環境。

對於記者問到在香港這個商業社會，有志成為職業球員的朋友是一群怎麼樣的人。他指出由於香港是個商業、金融的集中地，比起球員更能賺錢的方法實在太多，因此他認為在香港想成為職業球手的人是非常少見的。而且，他又發現職業球員當中，有部分選手本身家庭背景是比較富裕的，例如年輕球員的薪酬本來應該很低，可是練習時卻往往駕著難以想像的高級車輛出現。

而單純地喜歡足球而想當職業球手的人，不論是井川還是那些人，似乎都痛感到前路茫茫呢。

於香港的「領隊初體驗」

現役球員引退後，井川祐輔於香港展開了其足球事業的第二生涯，開始擔任丙組聯賽球隊蘭斯貝利的領隊一職。可惜他對於球員的感覺都是「不太懂足球」，甚至連基本技術也未如理想。有很多在日本能簡單傳達的足球概念，不少球員都好像「從沒有聽過」似的。

加上他的英文本來就是「有限公司」，遇上一群英文能力參差不齊的球員，溝通起來就更加「事倍功半」。而出席練習的人數亦令他吃了一驚，因為每次出席練習的人數基本上都非常飄忽，26個登錄選手，試過只有13人、甚至10人出席操練，因此令他在管理上非常困難。

香港人對足球的熱情

井川認為，香港人對於足球的熱情很是熾熱，除了關注英超和日職聯，對於工餘的足球活動也很積極。包括硬地在內，最少到處都有能夠踢足球的地方。可是另一方面卻不太有人注意本土聯賽及香港的代表隊。

香港人喜愛日本、日本人及日職聯，當井川走到街上的時候，偶然會遇上球迷對他說：「非常感謝你能夠來到香港！」，甚至在擔任教練的時候也是，時常會聽到「代替香港足球感謝你。」之類的說話。井川表示到處都能夠感受到對自己、對日職聯、或是對川崎前鋒的尊敬。可是每當港超比賽時，他都發現觀眾席是空著的。香港人對於足球很有熱情。只是球迷因為看慣了英超和日職聯，所以令本地足球好像變得沒有觀看的價值似的。

香港人必須外出謀求發展

井川認為由於香港的足球環境及文化都有未達完美的地方，因此認為香港足球員要進一步發展，前往海外是必需的。他又認為好像東方的龍門葉鴻輝等，香港的頂級球員都應該嘗試前往更高水平的國家聯賽、親身感受更高質素的足球帶來的能量。而這樣的例子在過往是幾乎沒有發生過的。

因此香港本土的球員，即使是J2或是J3也好，也應該嘗試去日本獲得更多經驗，並將之帶回香港。事實上日職亦致力於在全亞洲推廣工作，如果出現第一個亮相日職的球員，應該是一件相當有趣的事呢。

因前晚擺錯野入口，尋去冇力做update早早入睡

尋晚賽果
東方0:0飛馬

尋晚09不得了！救出妹祖12碼！方柏倫賽後懷疑因為有糧出太興奮係鏡頭前跳起yeah

#打邊爐要小心
#擺錯野入口好過把口講錯野
From: 每日悼念富力r&f退出港超聯

井川表示到處都能夠感受到對自己、對日職聯、或是對川崎前鋒的尊敬。可是每當港超比賽時，他都發現觀眾席是空著的。香港人對於足球很有熱情。只是球迷因為看慣了英超和日職聯，所以令本地足球好像變得沒有觀看的價值似的。

呢幾場港超算係咁啦

歐沖呢

Visa到期被譴反未

中西區足球隊

【 熱身賽 永義 】

首循環球隊在聯賽不敵永義，日前球隊再與永義拍跳，球隊在熱身賽中嘗試不同陣式及組合，務求在將會重新展開賽事中以最佳陣容出戰，以下相片同大家分享日前球隊與永義進行嘅熱身賽。

小將陳嘉宝今場後備入替早段傷出嘅陳浩然擔任中場，效果有驚喜。

陳瑋樂在中場支援上相當主動，為球隊串連進攻上加強穩定性。

躲於衣櫃裏，躲於失落裏

2014–2016 葡萄牙 葡體會 1 (0)
2016 葡萄牙 洛里什 4 (0)
2016–2018 中國 貴州智誠 2 (0)
2018 香港 夢想FC 3 (0)
2018–2019 香港 和富大埔 1 (0)
2019–2020 香港 標準流浪 4 (1)

仲要好多係後備出幾分鐘😂

6年踢左15場波, 真係勁到爆炸.... 呢D友仔, 當年踢香港08被人吹得多, 吹到上曬頭, 乜9報導包裝下"追夢", 實際上係笑撚死人, 有料就唔會踢流浪都係出得幾次啦, 仲乜9外流, 影衰香港球員

等睇唔回應之後摺埋專頁揮手區👋🏻

人地出外加盟新球會2，3日就官宣埋，你可以搞成2個月都未官宣，果然去大球會係唔同d

人地香港史上最大牌球員, 傾份合約要律師團隊同佢睇幾星期, 而且佢係日本既風聲一出, 聽講同一時間太多隊爭簽, 前鋒都想爭簽佢來拍達美奧, 再利用佢外流經驗來沖擊亞冠, 佢未公布只係因為仲考慮緊邊間, 所以先2個月都未公布, 明未?

本田圭佑都由葡萄牙轉會失敗再落實加盟去左阿塞拜疆，幾時到你？

J3 JFL今日開幕
請問有link睇歐沖debut嗎🙌🏼🙌🏼

將由球會發怖相關片段，請大家拭目以待！！

係就帶粗口輝過川崎啦

孫銘力壓綠木拎mom

上回《一周焦點》已預測，香港所屬的世界盃亞洲區外圍賽C組會移師巴林，最終亦無懸念地成真。值得關注的是，由於世盃外賽期（5月31日至6月15日）與亞冠盃相隔不遠（暫定6至7月），傑志陣中的港將踢完世盃外後，並不可能回港接受隔離檢疫後再出發，預計需要直接飛赴亞冠小組賽會泰國與大軍集合，「藍鳥」又可會考慮提早赴泰集訓？

另一令人好奇之處，是巴林會為世盃外一眾作客球隊有什麼安排？一級方程式賽車（F1）在剛過去的周末，於巴林完成了季前測試，月底會在同一地點上演首場分站賽，除了比賽及隔離配套，巴林政府更為一眾參與人士提供自願性質的免費疫苗接種，不少車隊均把握機會接種，到世盃外時又會否提供這「優惠」？不過，巴林的做法也惹來抨擊，在巴林國內疫苗也不是充裕之時，卻免費提供予外地人，難免予人過分奢侈的感覺。
From: 01體育

連鬼都可以過嚟學踢波嘅時候，好難對業餘球員有咩期望吧......

傑翻香港要唔要隔離

要睇正苦啦

見大家話賣晒飛 果日會紅旗咁
我果日本身收6點
去到可能7點
睇下有無得放早買飛先

虎哥？

球例解「識」ep.2 - DOGSO or not DOGSO

黎到第二集就會同大家講下到底破壞明顯入球機會係唔係就必定紅牌呢？

From: 港超聯fb

可能青年軍個小朋友仲快

唔識講，盡量早啲去啦

巴林都係打輝瑞疫苗

他又發現職業球員當中，有部分選手本身家庭背景是比較富裕的，例如年輕球員的薪酬本來應該很低，可是練習時卻往往駕著難以想像的高級車輛出現。

Who？

大把啦

仲以為係法圖斯🤣

港超聯｜朱志光獲頒民政局嘉許獎 冀六月再助麥柏倫領軍

傑志總監兼主教練朱志光獲頒民政事務局局長嘉許計劃「推動康樂體育發展傑出人士」獎，他指自己貢獻不大，獎項是「誇獎」，而港足六月將到巴林出戰世盃外餘下賽事，他坦言希望可再助港足一臂之力。

香港劍擊代表江旻憓（左）亦有到場，她的教練Tavi與朱志光獲同一嘉許獎。（相片由朱志光提供）

朱志光今日出席頒獎禮後指：「他們介紹我時指，近年為傑志贏過一些冠軍，當過最佳教練等，其實這些都是球會和球員的功勞，這個獎對我是誇獎了。」今日同場獲獎的，有獲「推動文化藝術發展傑出人士」獎的音樂人趙增熹，朱志光指：「他的成就比我高得多了。」朱志光亦希望，香港足球可獲更多球迷留意，並且想在青訓工作做得更好。

港足即將在六月到巴林出戰世盃外次圈餘下賽事，2019年曾以助理主教練身份協助港足主帥麥柏倫。港足因疫情而超過一年沒有比賽，朱志光指已離開港足，但他承認希望再次協助港足。傑志在港足的世盃外賽事後需要出戰亞冠盃，他不但不介意傑志球員入選港足，更希望球員可以藉港足比賽保持狀態。

2020年的嘉許名單中，除了朱志光外，體育界尚有羅馬尼亞籍香港女子重劍隊教練Octavian Zidaru、香港田徑前總教練余力等。

Marcus_chy似係比較富裕個啲

仆街買唔切飛

無啦要現場買 放工仆過去

出到去應該六點半希望有

六點半先開閘 應該ok

希望在星期五呀嘛

特惠有無

睇怕每次話排到去花墟 果張圖好快有新圖補上

有嘅

有冇仆街仔買咗飛打算6半排隊之後喺全世界面前入場

禮拜五去旺角影你地大頭

我

拎預售飛應該都要排長龍

做咩無啦啦吹到實爆咁

星期五專登請咗半日假唔駛趕入場
但都要早啲去排隊拎預售飛

上次都冇爆
點解今次會爆

傑志成班後生個啲差唔多10個有7個係兒子

饑餓營銷 大家都唔知有幾多飛全部630去排 結果真係爆

Respect

無人會知星期五會點
盡咗力叫人入場 入唔到都睇直播
就算㗎啦

有冇人諗住星期四晚係門口露營等開波?

大家講到呢場咁勁
咁我5點半早走算

旺角場現況

流浪球迷會由春哥帶起

599G

藍浪會員係咪可以換票

有都唔關你抄飛事

朋友有 去唔到俾埋我

點心父子檔 店小二顏樂楓賣出人情味
圖：黃雋謙、文：林卓臻
03月16日(二) 20:00

理文標誌性人物「光頭」顏樂楓，以不服輸的精神和拚勁為人熟悉，「光頭」在場上奮鬥的背後，少不了家人的支持，其中顏爸爸的身影總能在賽場看台上找到。球場外，這位理文副隊長閒時會化身「店小二」，幫忙打理家族經營的食店。記者來到點心檔口，伴上「一盅兩件」，聽他們盡訴這段父子情。

位處街市熟食檔，「添仔蝦餃」清晨時分已吸引不少食客到來，尤其以年長茶客居多。人稱「B哥」的顏爸爸，每日天未光就要為開舖作準備。疫情關係，他坦言生意亦受影響，鼓勵其堅持下來的，除了是對做餐飲、用心做好點心的熱誠外，還有就是與客人間的關係：「呢啲地方唔算有咩特別，只不過係食一種街坊嘅味道。」

同熟客鬥快計茶錢
說話直爽的顏爸爸繼續說：「好似之前禁堂食，有食客點都要話上嚟飲茶，搞到我好難做好難為情，佢話：『幫襯咁多年，開壺茶都唔得？』我話唔係我，係政府話唔得。」回憶起這段哭笑不得的經歷，顏爸爸亦忍俊不禁。身為家中長子的顏樂楓，平日忙於比賽及訓練之餘，閒時亦會抽空到檔口幫手，對點心店的人情味絕不陌生：「初初我嚟幫手，連價錢都唔知，好多上咗年紀嗰一輩，日日嚟飲茶，實清楚過我，佢哋會教番我做嘢，同我鬥快計茶錢，係好好玩。」

上菜收銀忙過掃蕩中場
招呼客人、上菜、收銀、做樓面，客人一多的時候，「光頭」隨時忙過為理文掃蕩中場。雖然自小跟隨父母出入茶樓，但他笑言自己廚藝不精，廚房的活兒，還是讓給爸爸主理。「光頭」去年向女友求婚成功，要踏入人生新階段，顏爸爸亦不忘叮囑他要學「煮兩味」，對此「光頭」這樣回應道：「始終我都需要將大部分時間擺喺足球度，要學一樣嘢如果唔學到最後，我寧願唔學住。」

近年理文迅速冒起，作為球隊副隊長的「光頭」，人氣亦隨之急升，他透露除了獲茶客主動攀談傾本地波經之外，點心舖也吸引不少理文球迷慕名而來，顏爸爸笑言「光頭」已成為店內的生招牌：「講真，佢（顏樂楓）肯落嚟幫手，我生意一定係多咗，啲叔叔伯伯都會問我個仔幾時出場，叫埋佢哋去睇波。」忙碌過後，顏爸爸最愛的消遣娛樂，還是入場看「光頭」比賽。現場觀戰的過程，亦使他能將工作的煩惱拋諸腦後：「成個人即刻開心晒！」

理文副隊長變生招牌
理文今季奪冠目標明確，「光頭」自然要肩負更大責任，他承認已經切身感受到對成績要求的壓力，但同時表示對這一切毫不抗拒：「壓力，我覺得點都有嘅，但係作為職業球員，如果承受唔到壓力，就唔合格啦。我都好享受有呢種壓力，因為呢個係一個好明顯嘅訊息，畀到自己同所有隊友，要交出成績，如果做唔到，就要諗清楚問題喺邊度。我好希望每一年都有爭標能力，畀人知道我哋係一隊嚟爭標嘅球隊，唔單只係嚟完成球季，同只係踢得好。」兩代人拚搏的舞台截然不同，但顏氏父子各自對專業的執着，均有着彼此的影子。

店舖資料
名稱：添仔蝦餃
地址：粉嶺和滿街新界熟食中心2樓12及19號舖
店舖類型：點心舖

嘢食攞滿分同行都幫襯
來到「添仔蝦餃」，當然少不得要叫上「一盅兩件」，出色的燒賣和棉花雞固然不能錯過，而經常未到收檔時間，就已經售罄的招牌蝦餃，更是主理人顏爸爸的誠意推薦，背後製作的心思當然不馬虎：「好似今日咁，賣到啲客上到嚟先知冇得賣，因為我哋堅持係新鮮做，差唔多一路做一路包；啲蝦我哋揀靚啲嘅蝦，真係好用心揀過好多隻，先至決定用呢款。」

有「光頭」坐鎮的緣故，點心舖亦獲不少港超球員支持，記者採訪當日，效力晉峰的廖億誠和茹子楠，就結伴前來幫襯，「光頭」透露早在10歲效力黃大仙區隊時已認識「億誠」。有朋自遠方來，「光頭」當然落力招呼。晉峰孖寶大快朵頤後，都對點心讚不絕口，「茹子」就表示：「燒賣同馬拉糕都好好味，同埋好飽肚，比起其他酒樓，呢度嘅做法係傳統好多，真係好抵食。」

From:

真伊巴重返瑞典國家隊黑山伊巴幾時重返黑山國家隊

準備繼華度斯後
又一踢完港超重返國家隊

搞到好似銀行擠提咁，冇事都變有事利申會630去排

大家常用歐洲美洲做比較又或者聽呢兩個爭方既球員訪問多，又或者可以睇睇日本球員點講？

可以井川祐輔黎左香港之後大家最常講係井穿井穿，同埋會同曹泰根比較...當時黎既佢表現可能同想像有分別但佢係文中講既野的確有參考價值。呢個post唔係話想恥笑邊隊邊個球員或者邊一批球員。希望球員或者我地香港人睇完都可以反思一下佢講說話...康文署就唔洗反思啦！反正阿姐識hi你邊個！準備交場啦

香港人睇死香港球員甚至球圈人睇死球員絕對唔係好事，都有好多人睇住屌但希望百屌會成材啦

#好文共賞
#井川祐輔
#幾時有新廣告
#川瀨浩太都ok
From: 每日悼念富力r&f退出港超聯

21號有冇人參加流浪球迷區Evolution

跟隊

We are Hong Kong Rangers,
and we came from nowhere
From Tin Shui Wai To Southern,
and we conquered everywhere

Created by Ian Petrie,
with the Scottish origin
Our proud and mighty Rangers,
are craving for the win

Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez

We are Hong Kong Rangers,
and we came from nowhere
From Tin Shui Wai To Southern,
and we won a fucking lot

Mok Yiu Keung and Lee Fai Lap,
they are our true gaffers.
Rangers are on fire,
our spirit never die.

Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez

We are Hong Kong Rangers,
and we came from nowhere
From Tin Shui Wai To Southern,
and we’ll survive the drop

Lo Kwan Yee and Lam Ka Wai,
our brother-in-arms
Don’t forget our Kilama,
MVP in our heart

Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez

Lai Lok Yin and Chuck Yiu Kwok,
they were our naughty boys.
Don’t forget Au Yeung Yiu Chung,
our 5-star Chef Le Mon

Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez

Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez
Allez, Allez, Allez

2020-21 晉峰足球會(落場版) 主場 /作客/龍門
Size : XS - 3XL
非會員價：$499
晉峰球迷會會員價：$429

📣可另加港超聯臂章 歡迎pm查詢✌🏻
印字選擇：

晉峰打氣頸巾
Size : Free ( 18cm x 150cm)
非會員價：$148
晉峰球迷會會員價：$128
From: AWsports90s 球衣專門店

有冇得加錢唔要心口

其實件波衫咩牌子

From: 晉峰ig

CLS 葉鴻輝對方栢倫嘅「特別提醒」
Quentin LKT

📣節目預告❗

今集搵嚟Project R嘅創辦人 - 郭子堦以及歐政樂上嚟分享下呢個計劃同佢哋嘅足球路⚽️

Project R與知名守門員手套品牌Reusch合作，希望資助有潛力嘅年青球員，幫助佢哋追尋足球夢。呢個計劃嘅誕生同兩位創辦人嘅經歷有關，因為郭子堦以及歐政樂分別去過英國同美國學法，感受過外地嘅足球青訓、文化，就等佢哋上嚟分享下啦~

記住留意今集節目喇~

🔴密切留意 3月17日 (三) 晚上8點
🔴丘品Facebook YouTube 直播見！

From: Cupid Producer

都仲未介紹
唔知有咩咁神秘
不過同堅信號行得咁近
不了

班後生鬼一定係 華人有邊幾個?

幾時都話中指倫是垃圾 無腦踢波就係呢種

星期五同星期三嘅分別

香港地無返少少家底咁去做職業運動員風險都唔細
其實有咁嘅情況真係唔出奇
況且做兒子同做一個出色嘅運動員並無衝突

德轉更新：山東泰山門將周煜辰加盟廣州城，轉會費約1460萬元

冇撚腦嘅轉會

追post睇到R曬頭
Kannas
大佬人地唔係超級靚女姐
返去客串下又得罪你
方栢倫又係
飛馬牌面擺明弱過東方
比人強攻下和波
賽後興奮下又得罪你
佢幾真性情喎
傑迷問佢出糧未佢都笑笑口答

痴線~

Fm 冇傑仔？

傑志主場睇直播要50
東方主場免費直播

星期五入場人數高啲都好合理

「傑迷問佢出糧未佢都笑笑口答」

無發脾氣呢下真心好波
其實佢係咪有啲家底所以唔介意拖糧？

數字遊戲姐
我話出10億，唔通真係有錢找數咩

港超有中超水平

不嬲都有

唔緊要你都未必去到 行到花墟比車撞

利安鳩 支那晨 敗走港超後去支超
港超

黃店？

可能佢哋喺連登講嘢唔夠邏輯掛？
一係淨係識0或者100冇中間掛

港超po真係學到好多嘢

其實一向都覺得支那晨幾好

好咩.....
好普通wor

Fake news職業性犯規又比人笑
前一場學銘對傑明明踢得幾好上場無出都係咁比人抽
雖然隊波閪姐 都未至於要到盲反富力咁
可能睇得香港波多 我宜家已經可以同時支持前大埔球員又反東方

葉鴻輝係咪燥狂症

上季雖然好咗少少但都仲好膠 大埔拎冠軍個年都係靠佢打個波落辛祖個光頭到 上年係咪無咩大犯錯無乜印象

理文冇佢
National pool 都冇

其實香港嘅龍門基本功比起好多支那龍門都好好多

Btw fm更新咗21.4
會唔會有影響

呢樣真
但支那晨有時真係有啲驚喜

周煜辰 你媽死了

方栢倫真心正

顏樂楓就深黃
你介定佢做黃店都得

通常一見到張相，就會話，噤多人做保險😂😂

我自己就入左職一年半到，成日俾人叫我去分享運動員心態去應用到做保險身上，但我自己又噤睇。

1.保險呢行其實適合運動員係工作時同時去繼續追夢，就講下踢波，每日可能用4-6小時去練習（加埋搭車），其餘既時間一係去左打機，一係去左其他娛樂，邊個後生唔想玩，但睇番轉頭，如果好好利用時間，最少退役後同個真實社會接軌會更快，而同時繼續去追夢，貼地d，有家底當然唔愁，無又點追夢，呢行的確適合！

2.噤多人做保險好難做
其實有邊行易做，大大話話，凍肉水果，我呢一年起碼見半百人去做，噤唔通又易做，其實行行都有佢入面一d空間去生存，生存之道，你是否很專業，用水果做例，唔合時入唔啱既水果，再平都死，係啱既時候做啱既野，就睇邊個可以用高質量既見解去推呢種水果，大家都賣，你信邊檔，當然係有信心個檔，建基於咩，一係關係，另一樣就係專業。

3.心態既效果
上網又有d激勵導師，保險專家教你點做，去達成個4個英文字母，我又噤睇，跑步噤，個個都跑，冠亞季得三個，唔通全部都有獎羅？想跑馬拉松到達某個成績，除非係天生跑手，否則必須經歷，飲食，練肌力，減磅，各樣各樣既調整，但都未必去到波士頓馬拉松，噤點？過程已經練到周身刀，跑唔到42，到跑20就卓卓有餘，噤咪姐係叫人唔好追，講真，無人知結果係得唔得，不過我會建議想繼續追夢既人繼續追夢！

環境唔同晒，足球曾經帶俾我好多野，但而家去做運動員有無噤易，其實難左（有家底除外），以前慳慳地，揸住幾千都叫頂到，但環境轉晒，好易就令新一代放棄，唔關班細路事，係社會環境對生活緊張左好多，所以我相反呢行既彈性及機會往往令有潛質既年青人同時去繼續追夢，我無點樣速成4個英文字既方法，我會同足球一樣做好我既專業，去一步一步行出一片天！

#保險佬的日常 #彿系保險佬 #99fudragon

From: 黃耀富fb

呢啲人做保險

睇見佢個樣就唔想買

一個介紹一個
就黎可以入面開league

保險公司聯賽隨時好睇過甲組

我順便買札花擺路邊

大概都係唔抵得人紅掛

係 但副偈爭太遠 真係飛得遠既冇幾多個

心口果幾隻字太柒 送都唔要

又水到啲啱啱grad 但係又搵唔到正常工嘅𡃁仔入team

8員工狀告江蘇隊索賠305萬
記者：黎永淦
2021-03-17

港超球隊富力R&F退出後，與球員仍未解決賠償問題，甚至會鬧上法庭；與此同時，中超江蘇隊亦有8名員工，包含隊醫、隊務及翻譯等人，正式委託律師，起訴由蘇寧控股的江蘇足球俱樂部。

律師團隊日前已代理員工方到南京市玄武區勞動人事爭議仲裁委員會，對球會拖欠工資（2021年前3個月）及獎金（2020年）等事宜提出仲裁。今次集體爭議勞動者各項訴求涉案總金額3,053,122元（人民幣，下同），其中經濟補償的總額更超過200萬元。

江蘇隊於上月28日宣布停運，此後對員工的欠薪及離職賠償問題置之不理。本月6日，員工向球會發出通牒，3天後蘇寧會方才答應談判。據律師團隊稱，蘇寧提出的賠償方案並未能滿足勞方，給予賠償的年資最長期限僅為5年，對於不少已經在球會工作了10多年甚至20年來說的老員工是無法接受的。

由於雙方對賠償金額無法達成一致，因此江蘇隊的員工在本月11日通過快遞發送解除勞動合同通知書給相關單位，以球會違反《勞動合同法》第38條為由解除勞動合同。
From: 文匯報

朱志光感謝傑志給他一個良好平台貫徹發展足球的共同理念，亦感激多年來面對不同年紀背景的球員或同事，大家都抱着專業和尊重的態度去面對自己的工作。
From: 大公報

陳偉豪講兩句

支那晨都係短仔姐

東傑大戰周五晚八時再於旺角場上演，傑志今明會在石門傑志中心預售門票，時間由早上九時至晚上十一時。
From: 星島日報

開到11點? 邊個開工開到咁夜

有次踢波前一節係保險聯賽，見到好多老甲

爭議判決
作者 : 陳偉豪
2021-03-17

上星期旺角場上演的港超聯榜首大戰東方龍獅對傑志的賽事，入場人數創兩年新高，算是為死氣沉沉的香港足球沖喜一下。該場比賽大戰氣氛濃厚，場內場外都充滿火藥味，邊個話香港波冇吸引力？兩隊正選陣容加埋只有三位土生土長華人球員，在香港也可以現場觀賞外國波，真是十分超值。

東方用上費蘭度、艾華頓及盧卡斯三叉戟組合，攻力強勁，但進攻模式過於單靠球員個人能力，整體配合欠奉，相比之下，傑志陣中有丹恩奴域及巴爾拿兩名具級數的外援助陣，中前場再配合基爾頓及鞠盈智兩位技術型球員，令打法更立體多變，也是這場比賽致勝關鍵。

另外兩場亦具爭議性，理文對冠忠南區的賽事，門將謝德謙下半場出迎解圍被球證誤判手球被罰離場，從慢鏡所見謝德謙出迎時手部並沒有接觸到皮球，不過有明顯踢跌對方前鋒的動作，從兩方面來看，如果球證賽後報告說明因為球員犯手球而被判罰紅牌出場的話，很大機會上訴成功而避免停賽。相反，球證如果是因為守門員踢跌對手，而令對方錯失明確入球機會，我覺得這張紅牌也算合理，所以最具爭議性的是球證用甚麼理由去出示這紅牌。

至於愉園對晉峰，愉園前鋒米基爾在禁區內被對方後衞艾拔簡勞拉跌，明顯是犯規動作，但球證和旁證也沒有任何表示，及後愉園完場前在禁區內侵犯對手被判罰12碼，最終以0:1飲恨，今場比賽球證判決當然備受質疑，不過球證也是比賽的一部份，「This is football 」，球員只需要在自己控制範圍內盡力去做就已經足夠。
From: 蘋果

係咪有員工住附近

住得近都唔想開到咁夜啦 on99坐係度到11點都唔知有無10個客

上面order無得唔跟

之前想入去試波衫都唔比

炒飛狗快撚啲去入貨啦

好似係因為本身草地場會開到10點定11點
所以開到咁耐

好撚慘
開到9點都夠啦

黎格爾同叢振洪腳軟、方栢倫踢咁耐波，下半場嗰球直線鳩推，連護波都做唔到，直接畀垃王食埋身位；呢種水平踢港超，仲好意思怨外援搶土炮位

之前開放租比公眾人仕踢波，好似開放到夜晚11點

【傑志對東方龍獅（3月19日）- 港超大戰預售安排】
2021-03-16

為減省球迷現場排隊購票的輪候時間，並有效地分流人龍，傑志早前曾安排網上優先預訂門票。

但由於網上預訂門票已經額滿，為照顧所有球迷需要，現再加推部份門票作預售，歡迎球迷親臨購票。

預售日期：2021年3月17日至3月18日
預售時間：09:00-23:00
預售地點：沙田石門安睦街23號賽馬會傑志中心
*早前於網上預訂門票的球迷，亦可於以上地點及時段內提早取票。

球迷請預留足夠時間入場前作安檢及填寫健康申報表，並遵守香港足球總會早前公布的防疫措施。
From: 傑志官網

佢地係落力嘅
但真係資質所限

羅系食撚屎
又寫埋啲鳩文

之前見10點幾都仲有人用
不過唔知咩人黎

仲未買飛就去石門買啦

有冇巴打去石門買

聽日得閒去轉石門拎飛

留意返 佢講三位即係無計佳佳 所以叢振洪都唔算

你啱

方栢倫細細個發育得快 所以踢波都係直衝直撞
冇乜練過技術
宜家大個就睇得出技術係0

全部外國人，換句話講場上嗰三位土生土長係變相外流緊，相信陳偉豪都會老懷安慰

兩隊正選陣容加埋只有三位土生土長華人球員，在香港也可以現場觀賞外國波，真是十分超值。

又寫9文

呢句拍得住kevin choy

石門開始多人

野狗、菜狗、血統L最愛嘅土生土長嘅華人猶戴依家投埋共喎

用血統去判斷一個人真係幾on9

你去？

依家去石門買算

真，佳佳都混血啦屌

野狗: 血統唔純正呀

法國隊拎世界盃有幾多純種法國人？

我個日做執波仔 唔洗買飛

你個日做白卡仔

CLS 2021年3月16日 體壇講場 ：由張Sir演繹433陣式有多變三角形嘅組合

主持：張寶春教練(張Sir)
本集Kingsportmedia有張Sir演繹足球比賽嘅433陣有多種變化，大家不要錯過。記得讚好Kingsportmedia專頁，陸續還有很多精彩內容為大家獻上。

你成年都做緊

入主東方未？

強調華人

明顯種族歧視

屌你老母

屌得好

仲講血統論悶唔悶啲

你老母臭閪

起香港踢波要查晒祖宗十八代係唔係純種血統，唔係既話就會畀血統撚當鬼

佢真係冇樣掂

佢自己唔教波
定
已經冇人搵佢教波

撲波好似算ok啦
你睇門仔呢d
彈都彈唔郁咁

過嚟沙田搵我食飯

你搵個打鼓嘅嚟比冇得比

佢係飛馬助教

咁前晚佢唔upset了

Polyu 領隊

羅馬體能教練

點解唔去東方 心口咁大個upset印埋出嚟

收馬

咁早去

佢南華果時係唔係羅神時期

為咗基爾頓 冇計

有冇特惠

【 提場代表唔係淨係得「艾馬，there there！」 】

早前港超聯賽事由理文對住愉園，有 YouTube Channel 將直播入面聽到愉園門將「翹叔」屠俊翹提場嘅精華片段剪輯咗出黎，同阿仙奴之前嘅 Open Mic 片段差唔多，等大家可以聽多啲門將平時嘅提場係點。

聽得出「翹叔」真係非常著緊場波，所以下下都嗌得夠曬大聲而且指令非常清晰，要鬧要屌既亦都絕對唔會收收埋埋，直接開火。而我相信除咗「翹叔」，葉鴻輝同埋魏釗之外，好多其他好嘅門將其實都係咁，我好深印象係睇過前曼聯同愛華頓門將候活 Tim Howard 嘅一個訪問。佢提到比賽入面佢嘅提場都一樣非常直接，如果佢成日都陰聲細氣，有好禮貌咁：「麻煩你，可唔可以幫我睇住對面10號呀唔該？」，個勢都輸埋，隊友只會對佢會更加無信心，而對手亦都只會食住上。

而且我相信呢啲溝通一定係係球場事球場了，完場之後仍然係好隊友唔會擺上心，始終大家都係想隊波好。所以各位門將真係唔好怕大大聲去比指令你嘅隊友，因為你企嘅位置係睇曬全個場，隊友係應該要相信你嘅判斷。而踢開場區嘅朋友都記得千祈唔好以為位門將針對你，其實佢都係為你為隊波好先會提醒你，所以反而要珍惜肯提場嘅門將呀。
From: 守門員日常 - Goalie Daily

守門員日常 - Goalie Daily：不過唔知「翹叔」會唔會有興趣幫剪片嘅朋友解釋下 1:54 嗰句其實係講緊乜呢？😂😂😂

有啦 睇落都唔少

一日最衰都係羅傑承
搞埋啲超級外援，每場少咗兩個華人位

睇基爾頓

《小編的話：亞洲足協女子足球日 - 球會足球節之後感 》

經過兩日共十小時嘅「工作時間」，有球隊教練問辛唔辛苦？我OK嘅，第一日好短時間，無咩感覺。第二天我都可以，因為我揀嘅比賽一如我所料，絕對精彩。我好鍾意睇到各位球員咁落力嘅表現，好睇嘅比賽令時間好快過，而且自己選擇唔拍乙組第一輪比賽，俾自己休息下。

拍攝共八場比賽，各有特色：有熱血、有十二碼、有笑聲、有嘆氣聲、又笑又嘆氣、有牛油手，最後仲有神奇嘅啪骨睇。

雖然現在係三月，其實都只係季初，有啲隊想籍球會足球節試下陣，希望搵出最強陣式，喺正式比賽上獲勝。比賽中令小編較有驚喜嘅球員，甲組有公民24號關詠瑜，如果我唔同你講你都唔知佢係U18球員，既不怯場又可以融入師姐進攻體系入面，另外新加盟29號陳子晴經過時間磨合亦見威力，對沙田球十二碼佢搏番嚟，果然係兩屆乙組神射手。乙組就有和富社企24號朱思婷，佢係中堅之餘又做防中或攻中，判斷亦唔錯，最深印象係射球罰球都好靚，只係曲墜唔夠如果唔係就死角入網無得救。

到最後小編收到某隊教練嘅whatsapp大概話好欣賞我拍比賽片段，喺依度我好多謝佢嘅讚賞，其實我自覺尚有不足之處，需要改善，希望大家覺得有用同鍾意就好。不過因為專頁只得小編一個人影唔晒所有賽事，只抽一啲較重要和可觀性較高賽事錄影，希望大家見諒。至於做直播唔係唔得，但要器材上配合，需再研究一下。

最後我哋約定星期六球場見！至於我會去邊？大家估下。
From: 女子足球天地

是

已經介紹真核，足總本書仔係咪仲有得買

應該有

應該有的

咁羅神都幾大方
成日反兜d人
upset同飛碟都試過

想寫封信質問蘋果係咪鼓吹種族歧視

都冇幾多個教練頂得順佢

星期五去買仲有冇呢？

其實達施華同古安奴咁搏做乜......完全損人不利己

傑志中心賣剩嘅會比埋當日6點半開閘即場賣

有無最新update?

3月14號Biu Chun Rangers 標準流浪同傑志 Kitchee志場精彩賽事，係賽馬會開聲體體育口述影像服務首次正式提供即場口述影像服務。活動同時亦係響應歐洲機構CAFE (Centre for Access Football in Europe) 舉辦嘅Week of Action，目的係鼓勵更多殘疾人士參與足球運動，真正做到#Total Access! 今次我地嘅參與亦意味住香港好榮幸成為亞洲首個參與嘅地區。

感謝著名足球評述員李德能同 Keyman 馬啟仁呢對黃金組合，久違嘅合作為一眾參與嘅視障朋友帶黎生動又精彩嘅賽事語音描述，細緻描繪比賽嘅每一刻，視障朋友戴住口述影像機，配合點字場刊，了解出賽球員資料，加埋有受過訓練嘅義工協助同講解，睇波可以做到真正全民參與!

再次鳴謝香港足球總會香港超級聯賽 Hong Kong Premier League
的支持，協助我地開展體育口述影像服務，推動足球無障礙，亦感謝兩間球會嘅參與，球員幫手拍片呼籲大家支持Total Access，等公眾有更多關注!🙌

From: 香港失明人協進會

可唔可以搵佢兩個講埋東網

住馬鞍山，收工衝去買

支持

知唔知買飛佢地收唔收卡？

唔清楚喎

OK，thx
都係咁撳定錢買穩陣啲

如果連星期五場波都無興趣睇 我係咪已經對港超失去左興趣 利申大埔死忠

等甲組開返
過嚟搵我

13哥幫到你

甲組禾矛興趣睇

想問下星期五 放工趕去現場仲有冇飛買

大家估下星期五邊個吹

Feel倒係譚sir上場東傑都係佢吹

依家去買特惠飛要唔要證明？定係入場先show?
幫朋友買埋

希望係廖蛇，上年復賽到而家都未見過佢既英姿

應該有，但如果想穩陣今晚同聽晚入石門買，佢哋收十一

唔使啱啱買完

Thanks

但又未必連續兩次咁近都係佢

唔講加個台D成本問題先 影唔到廣告牌 sponsor會點諗

仲有乙丙組東南海盃任君選擇

我南區人星期五放工去現場博下算

我打算排通宵 幫你排埋

唔洗，冇就趕返屋企睇直播算btw，巴打有心

唔係 其實我鳩噏架咋

中心話網上買冇得拎，要後日喺旺角場拎

個 post 寫錯咗

我估星期五現場都買到

無乜花生炒熱唔倒個氣氛

好貴喎

入場show學生證

放早 食完飯去石門

六半實有啦
係睇下最尾扯唔扯到旗

你去到就賣晒

收聲啦 白卡佬

自己條褲就得

想，清走晒紅黑藍店，變做淨係清一色黃店list

你匡智提早放學？

89x轉680竟然冇轉乘優惠

聯營線

#OTD in 2015

傑志 Kitchee 🇭🇰 made JDT leave empty-handed with a 2-0 win to inflict the Malaysian side's first defeat at #AFCCup2015

From: AFC Cup

禮拜日想睇乙組，係咪都要填紙仔先入到場

康文署場係

有85x 89c你都可以揀錯車

上個禮拜日你得閒睇中職都唔得閒去青衣

禮拜日出左街食飯，中職都係用手機睇

以前摩佬啲9斬好過依家豬sir多多聲

其實唔係超聯場嗰啲好少會理你

唔知會開幾多位，我見本票薄仲係好厚

GPS 巴偷

但伍爺爺唔鍾意摩連拿打鳩斬
教咗一季就雞咗佢

下，係咩？

傑志總領隊伍健今晚在球隊Facebook透露，教練摩連拿因家人不太適應香港的生活，希望可以提前一年解約，球會亦同意在無須任何賠償的情況下讓摩帥提早離隊。

同屎雪糕一樣

$2啦

巴偷係咪佢揾返嚟

唔係，巴偷前一季已經喺度

真係好慘，有巴倫古素一定打鳩斬啦

I see, 我覺得佢係繼甘巴爾之後教得最好嘅教練

啲搶點好正

即係現場又少咗啲飛

希望你輸到跳樓

鳩估 助理署長吹

係呀
如果石門賣到無乜貨
分分鐘搞到mks現場淨係可以換飛

預購未mit姐

【傑志對東方龍獅（3月19日）- 港超大戰預售安排】

為減省球迷現場排隊購票的輪候時間，並有效地分流人龍，傑志早前曾安排網上優先預訂門票。

但由於網上預訂門票已經額滿，為照顧所有球迷需要，現再加推部份門票作預售，歡迎球迷親臨購票。

預售日期：2021年3月17日至3月18日
預售時間：09:00-23:00
預售地點：沙田石門安睦街23號賽馬會傑志中心
石門傑志中心只收現金，不收信用卡，每人可以買無限張飛。

「藍浪一家」會員需於比賽日到旺角大球場的「門票換票處」使用「傑志港超聯主場換票證」換票，亦可憑有效會員證於旺角大球場5號售票處以優惠價購買門票，門票數量有限，換/購完即止。

會唔會有黃牛去買3000張

@火xxxxxx

夠膽星期五個場比廖狗文吹
我一撚定寫大字報招呼佢

會然比卡超發達機會又嚟

為公司做按揭擔保 羅傑承被財務公司追款

港超球會天水圍飛馬之會長羅傑承、球會董事陳皓兒、及羅傑承的女兒羅雪儀，在2018年為3間公司出任擔保人，協助3公司向財務公司申請物業按揭貸款。借出貸款的財務公司就於昨日（16日）入稟高院，指3間公司未有按協議還款，要求法院頒令要公司交出物業，並要公司及羅傑承等擔保人還款。

本案原告恒康財務有限公司，分3宗案件追討3筆按揭欠款。首宗按揭的抵押人為海外公司Palterton Investments Limited，於2018年將九龍塘蘭開夏道一物業抵押予原告借款，羅傑承和陳皓兒則出任擔保人。第二宗按揭則涉及柴灣百樂門大廈一單位。該單位於2018年由本地公司訊祺有限公司用作抵押，由陳皓兒作擔保。至於第三宗按揭則由海外公司Record Achieve Limited於2018年申請，將大埔道爾登華庭一個單位按予原告，按揭擔保人則為羅傑承與羅雪儀。原告現要求上述3公司和3名擔保人，清還所有按揭欠款，並要求收回有關物業。

啱啱買完

咁我都幾好彩

執波啦你

羅系收皮未

先唔講轉乘，89x行過去都好快啫

點解傑志咁快又同東方打 一季對多過2次？

是咪成疊掃

搭89C行入去都得

飛機盃
聯賽頭兩輪

遲啲應該重有一輪爭標

唔係但係仲有好多

【 提升足球場地設施5年計劃 － 系列1】

撐場一直都要求香港足球場地要增加數量及改善設施，既然政府公開表示，要用3億公帑，5年時間，提升70個足球場地設施，我們不單止樂觀其成，撐場更會重組場地倡議。

早前撐場已經與足總交流，取得良好互動與共識；接下來，在3月18日，會到灣仔區議會簡介新倡議，期望稍後可約到民政局主責官員，能當面提出足球業界、場地使用者、足球發展關注團體都重視的改善場地務實建議，讓香港足球場地的提升計劃，真正能善用公帑，符合使用者真實的使用需要。

今次撐場先和大家溫故知新

From: 撐場大聯盟

上個星期三同今個星期五係唔係都係聯賽？

諗起元朗大球場個更衣室細到仆街

係呀

旺角場上空流星雨

會唔會連換飛都換到無曬

成疊掃 準備約經紀睇樓

港甲3.28復賽
爆發連場大戰

四月初就「復活節」啦！因疫情「封場」而停賽近四個月嘅港甲、乙、丙及女子聯賽就會喺嚟緊呢個禮拜陸逐復賽，而乙、丙組本周(3月21日)率先開波，而港甲就喺下周日(3月28日)復賽，其中港島區仲爆發三場大戰，包括「少林兵」會喺「谷」中挑戰一哥「義氣軍」，東區與和富大埔則合演「超級區戰」，至於業餘之霸「大枱客」就會喺主場迎戰公民，呢幾場波都令人期待，此外，喺天水圍亦有一場矚目嘅「區戰」，由元朗火併中西區，亦值得捧場！但願疫情受控，從此「波」莫停直至完季。

From: 還看港甲

甘巴爾臨走前幫傑志係西班牙揾返嚟
不過巴倫古素未到香港，甘巴爾就已經去咗澳洲

10/3 嗰場原本係第二循環嘅比賽，因賽期調動調早咗

其實都已經入咗第二循環...

只係因為假期溝通得唔好

得返8隊 得雙循環既話得14場
打完14場之後點樣再打？

2021-03-10 0 : 1 6 東方龍獅 vs 傑志

聯賽第6週係第二循環

前四尾四分爭標組護級組踢第三循環

2021-03-28 (日) 15:00 -- 天水圍飛馬 vs 理文 超級聯賽 元朗大球場
2021-03-28 (日) 15:30 -- 元朗 vs 中西區 甲組聯賽 天業路公園仿真草

元朗主場去天水圍踢，天水圍主場去元朗踢

天水圍運動場係咪唔用得

天業路踢唔到港超

from tg

17:37 石門最新消息: 特惠飛預售冇曬

幾時再加印

10/3嗰場，特惠飛係咪都係賣晒？

入緊去買正價飛
希望有

仆街，七點先收，會唔會正價都冇

On9 啱啱先買完

唔會咁快掛

有人放流料？

佢掃開廁所

睇場港超都要fake news
香港人壓力有幾大

原本無搞預售，大家咪好似平時咁，到臨比賽先去買飛入場
而家搞到大家一早老遠撲入石門買飛，唔知好事定壞事

想有預售多啲

我住附近就冇所謂啫，一定有人港島入去買

如果到時先賣可能會好多人排隊好混亂，佢廢事咁多人聚集

下次可以擺多啲飛去網上預售度

全部網上預售就最好，傑志可能考慮到唔識上網嗰班/無信用卡嗰班

好多啊叔啊佰唔識網上買的

放工入石門

一陣報告下仲有冇，感謝

禮拜五收工趕唔切，有預售想睇嘅就會入去買

但係都要上網先知石門有得買

可能件s想大家參觀下石門主場

一場職業聯賽本應有預售啦
而家一場波營造到爆棚咁款仲好啦

18:00入左去買正價 只係12x號
目測疊野有400-500張

同埋我見到好大疊特惠
不過唔知係咪留比人換飛 無問

現場重有ma，全部網上賣會好多老人家買唔倒

敢平個個都返工 未必趕得切 比多個方法撲飛都好

聽日報紙體育版應該有報道

有幾多清今場會拉生客

利申:1

利申：2

拉生客睇東方西波

想睇場外打交多d

發生咩事 今年咁多人入場睇 星期五即場係咪唔會有飛

全部網上賣 然後果日有淨就即場買 廢老俾正價

感謝鷹哥

聽日先得閒去石門
希望仲有特惠飛

正撚到

其實本身東傑大戰都有2000人

From: 我撐本地波

正過Kannas好多

2

From: On Fire Athletic Association

好事，原本我唔想入場，但見而家買飛咁易咪狗衝過去買

拉左3個，我哋全部正價飛

我都係全正價，出咗嚟做嘢，覺得百二蚊同睇戲差唔多

啱啱賣晒特惠啦

阿叔網上約炮都識啦
賭馬仔又用狗會app
俾錢用支那寶
你平時放上網賣要俾20蚊手續費
梗係唔上網買啦

仲有sor自

史葛：乜撚嘢天氣

錯過咗最佳狀態嘅Charlie

所以上場輸比晉峰

巴倫古素同uncle jordi ，傑志兩大經典射手

睇錯東南海feel

呢場有綠木

青衣場紅旗代表緊乜？

喺星期日嘅尾場 標準流浪係青衣主場對傑志嘅比賽 掛起了近年係港超極少出現嘅紅旗 代表著全場爆滿 同時 有約二百個入唔到場嘅球迷 企咗喺球場隔離嘅屋苑天橋度睇波 呢份熱情絕對令人佩服

而呢個現象 代表緊啲咩？ 可能有人會話 青衣場咁細 宜家仲要淨係得一半入座率 坐滿 都只不過係最多750人 根本冇咩值得慶祝

但係 放眼睇下呢幾日嘅比賽 平均入場都有700人 而上個星期三嘅 東方龍獅主場對傑志 更加有2813人入場睇 呢個數字 係極接近嘅現行防疫條例下 旺角場剩番一半嘅最高入座數目 執筆之時 傑志官網預售今個星期五 傑志主場對東方龍獅嘅榜首關鍵之戰 經已全數售罄 而以上幾個數字正正係代表 香港足球絕對唔喺無人關注 相反 香港足球喺有一班球迷默默地支持住 只要你哋肯繼續支持 香港足球就會有希望

同時 呢嗰紅旗亦都代表住 喺現行嘅防疫政策 所有球場淨係可以開放一半嘅座位 根本唔足夠應付港足球迷嘅熱情 大家可以睇到 當旺角場接近被坐爆 青衣場坐爆 仲有二百人企喺隔離睇波 政府 康文署 同埋足總 喺咪應該商量下 可以開放更多座位俾熱愛港足嘅球迷？

當今次嘅武漢肺炎 已經過左四波爆發 但係從來冇出現過任何港超群組 睇波群組嘅情況下 港超卻要三番四次被腰斬 係咪對一眾球員 球迷好唔公平呢？所以 足總係咪應該向政府爭取 進一步放寬防疫要求 或者至少 喺將來仲有第五波第六波爆發嘅情況下 港超唔洗再被腰斬呢？

小編亦都希望 咁多位鍾意睇波嘅球迷 無論你係鍾意睇英超西甲意甲法甲定係德甲 我都希望你哋可以 喺嚟緊呢個星期嘅港超 選擇親身入場 支持屬於香港人嘅香港超級聯賽

撐起港足 由你我做起

From: 光復大港足文化圈 Channel

全部賽事都可以上網預售，但係要畀購票通屈手續費又點睇

聽晚先去石門唔會無飛買掛

大東方不舉
小傑仔扯旗

我啱啱買四張，number:200 304-306

@海邊的曼徹斯特

你入咗德國口罩騙徒個5毛list

Fact checked：石門無人龍，剩餘大量正價同特價飛

上網預售球會自己搞都得啦
唔一定要購票通

終於入撚左😭😭😭

M爺去咗親身睇

有飛攞咩？特登走去石門

唔係，有其他手足去咗

唔見有既

郭子堦：每一次訓練嘉諾sir喺到同唔喺到，訓練投入程度係會有出入。

港甲 賽程出爐！甲乙丙女子齊改踢單循環
03月17日(三) 19:04

停擺近4個月，香港甲、乙、丙組，以及女子甲、乙聯賽今周起重啟！

足總周三（17日）正式公布甲、乙、丙組聯賽復賽安排，為追趕賽程，原定雙循環的聯賽將更改為僅單循環。其中乙、丙組賽事將於下周日（21日）打頭陣，每隊平均每周一賽。甲組聯賽將於3月28日重啟，首場賽事為南華當日下午1時半，在跑馬地遊樂場對陣永義地產。而坐擁陳肇麒、陳偉豪等前港超球員的東區，則於同日下午3時半假跑馬地遊樂場上演「地區打吡」，對手為前港超冠軍和富大埔。另一支有大量前「港超腳」坐鎮的球隊深水埗，復賽首場將於3月28日下午3時半，假馬鞍山遊樂場對陣駿其。

另外，足總亦已公布女子甲、乙組聯賽賽程，賽制同改為單循環。復賽首場為大埔周六（20日）晚上7時，假曾大屋遊樂場對陣車路士足球學校（香港）。傑志則於同日同時假青衣東北公園硬撼愉園。

郭子堦：方栢倫喺訓練嘅休息時間睇日職。

郭子堦：球迷嘅爭執唔係太激烈都OK嘅，球員都會落力啲。聽到飛馬球迷嘅打氣聲。

人人都想睇鳩沖

佢做日本海鮮買手咋

郭子堦：我地創辦Project R係因為Adidas同Nike cut咗香港球員嘅贊助，我地想鼓勵一班年輕球員。
歐政樂：我地會以成本價去賣一對手套俾年輕守門員。

歐政樂：我地有賣龍門手套，成立社交平台幫球員宣傳，遲吓會搞埋技術訓練同健身訓練，幕後團隊有註冊物理治療師。

佢落到班未

歐政樂：香港嚟講龍門開生死球又準嘅係呀鵬啦

郭子堦：上年季前有一次訓練練到訓咗喺到郁唔到，最後call咗白車，主要因為天氣太熱。

賭日職咋

Dan：以我所知有好幾位董事支持賭波合法化。

郭子堦：尋日井川出咗篇訪問呀嘛，我次次都俾啲呀姐趕嘅。

郭子堦：香港球員每一個都係經過好艱辛嘅過程先行到呢一步，都係好尊重自己嘅職業。

仲可以踢幾多年先得㗎

郭子堦：喺英國學踢波最難忘嘅一件事係對紐卡素青年軍，俾佢地入咗7球，每一球都係落底傳中。

兩個都係啲有錢仔 踢唔到都肯幫下球圈手係唔錯

利申3

歐政樂：喺外國學踢波試過腦震盪，就咁擺咗球場側邊，無入到醫院。

曾經試過喺美國最低division嘅save percentage頭五頭六，都有踢過NCAA D2。我無見過一個外國龍門係矮過米八。喺加拿大踢波嘅時候撞到曾健晃。

西班牙球員逼搶得好多，美國球員踢好多高中波，多身體碰撞，個個都係基藍馬咁大隻。

返到嚟香港有得揀踢夢想同去阿根廷踢第三級別，我揀咗踢夢想，可惜散咗班。

自己而家全職喺保險嗰邊，不過都想踢返港超。

諗咗好耐先諗到邊個係口罩騙徒
佢好心拍片都戴口罩啦 見到啲牙就唔開胃

郭子堦：嘉諾sir對每個球員都有唔同要求，希望自己做到嘉諾sir嘅要求，爭取出場機會。

戴口罩好似文彼得

唔知點解用電話睇就冇，用返電腦睇就有

歐政樂：如果有興趣加入Project R都可以主動聯絡我地，主要係U23球員。

都幾似

幻聽

緊係咁講咖啦

邊到申請?

對於連登打手戶口講幾句

入去係咁講含撚章魚嘴就有

好耐冇見過呢句

申請左

【傑志東方10天內再碰頭 勢爭取聯賽榜首位置】

傑志與東方龍獅10內再於聯賽碰頭，賽事晚上8時展開，在旺角大球場上演，門票售$120( 成人）及$50( 特惠）歡迎球迷入場支持。另設網上按次收費直播（HK$50) ：

今季聯賽情況漸趨白熱化，傑志與東方龍獅各戰6場分別排第1、2位，兩隊上次對碰時傑志憑丹恩奴域入球以1:0小勝對手，雖然「藍鳥」上周日作客標準流浪時打和失分，但東方龍獅一日後亦於聯賽打和天水圍飛馬同得1分。因此賽前傑志暫以1分壓在對手之上。今仗傑志有基爾頓刑滿復出，不過陣中仍有陳晉一因傷避戰，羅拔圖亦有小傷，需視乎情況再決定能否出戰。

自2月尾正式歸隊以來，丹恩奴域上陣4場已經取得3個入球，包括上次對東方龍獅的關鍵一球，他說：「上仗我深深感受到大戰的氣氛，尤其是旺角大球場的草地和看台相距很近，無論賽場上的張力，甚至有兩隊球迷的打氣聲，都讓我們更有動力作賽。周五我們將再交手，勝出者將在聯賽榜上佔有優勢，並爭奪下一屆亞洲賽的資格，我希望球迷可以繼績入場支持傑志。」

比賽設有預售門票，詳情如下：
預售日期：2021年3月17日-3月18日
預售時間：09:00-23:00
預售地點：沙田石門安睦街23號賽馬會傑志中心
*早前於網上預訂門票的球迷，亦可於以上地點及時段內提早取票。
*「藍浪一家」會員可於旺角大球場的「門票換票處」使用「傑志港超聯主場換票證」換票，亦可憑有效會員證於旺角大球場售票處以優惠價購買門票，門票數量有限，換/售完即止。

球迷請預留足夠時間入場前作安檢及填寫健康申報表，並遵守香港足球總會早前公布的防疫措施。

屌

好後悔睇咗你嗰幅章魚咀圖

CLS RANKING HONG KONG PREMIER LEAGUE FANS!
Hong Kong Football On Tour

香港波獨有
持有會員證搶波飛都會輸比街客

咁做會員黎做乜

叫做入場平少少

其實應該俾會員優先 換飛/買飛

笑到我噴水

已經本身有Project E, Project J，家下又彈個Project R，改名俾d創意得唔得

痴線正到. 真係想即刻抱佢落床

老實講呀
真係好想屌囉

🗓2020/21甲組聯賽南華賽程3.0上線喇🔴⚪️

南華受到疫情之下，今季聯賽又要二度開季，餘下賽事將會以單循環進行，同時不設升降。

南華球迷們，記得mark低賽程，同埋到場支持球員喇。

#南華 #紅衫白袖 #南華足球隊 #SCAA #SCAAFootball #SouthChina

海邊的曼徹斯特 136226（言論自由相關戶口）

交50歐未

五官其實麻麻

巧多痴漢

得個片頭三十秒都冇

我抱佢上床

果然睇得本地波都係白卡

（阿仙奴）陳海雯肉絲報新聞

點睇

決賽

有無我

仆街啦咁都第四

可唔可以叫佢比我揸一下

要申請架

咁咪幾好

決賽都擺星期三真係wfc盃

唔覺得特別正

各位自便

買咗p
好彩少少哋

贏到垃隊喎

大傑志都贏唔到啦

接掌天水圍飛馬帥印 郭嘉諾傳承熱血精神！
文：Iris
2021年03月17日 21:39

「正面同埋拚搏會係飛馬今年最大元素，有血有淚有笑，好似好電影感覺，年輕人咁先會覺得自己做嘅嘢係無憾嘅！」以熱血見稱的郭嘉諾，在場上的風車手勢一直為球迷津津樂道，今季接下天水圍飛馬主教練這個重任，到底會帶來一支怎樣的球隊？

天水圍飛馬今年回歸地區，找來「嘉諾Sir」擔任主教練，當大家都期待飛馬今季的表現，開季幾場不如預期的「菁英盃」賽果，一定令不少人感到失望，當時仍在內地修讀教練牌的他，心情十分複雜。「見到球隊咁我都好辛苦，但因為有啲即場調動我講到落去，已經有15至20秒差別，已經可以輸一球波。」看見球隊落敗，但未能在現場調整，他既無奈又失落。

甚麼是有血有淚有笑？血是拼搏、淚是情緒、笑就是大家一起享受成果，失波落後，球員會主動逼搶；落後不重要，拍一拍手、打一打氣再重整旗鼓，郭嘉諾希望今季的飛馬會帶給大家不一樣的感覺，每一場比賽踢法都進取，甚至不怕輸的踢法。「無論球員有無落場，都可以一齊享受比賽。」

堅持一天兩課磨練意志
「飛馬一班年輕球員都好有潛質，但表現有待改善，搵到最適合的人，唔代表件事完成，係要確保佢哋體能係弗嘅，同埋要夾得到。」說到體能，「嘉諾Sir」的確十分重視，一天一課的操練，對他來說並不滿意，所以他堅持一天兩課，靠艱苦的訓練，磨練的不只是體力，更是意志。

成長是每一個球員的必經階段，其實亦是每個教練需要經過的道路，由往日的區隊，到今天首次執教大會，對「嘉諾Sir」來說，壓力也是他強大的推動力，他說：「我有個終於目標，希望可以喺3年內衝出香港，帶天水圍飛馬踢亞洲賽事係我嘅夢想。」夢想兩字，看似遙遠，但千里之行，始於足下。談談夢想，給自己與球員努力下去的原因，或許只有他，有這種過人感染力，鼓勵球隊永不放棄。

修讀Pro License
論文寫「獅子山踢法」
由2019年開始，郭嘉諾已經開始修讀亞洲足協專業教練牌照（Pro License），但礙於疫情嚴重，加上中途曾轉換導師，整個課程延期了一年，來到2020年正式完成，但「嘉諾Sir」坦言，在課程中獲益良多。「呢個牌其實係一個diploma（文憑），唔係一個license咁簡單，要計出席率、考試，同寫論文，但我好enjoy，無論戰術、心理方面，點樣帶領一隊球隊，都學咗好多。」

由於「嘉諾Sir」是大學畢業生，寫論文的部份自覺佔有優勢，他更向記者透露，自己從未向他人提起自己論文的內容：「我篇論文寫嘅係一個踢法，一個香港踢法，大家都成日講，香港應該要跟日本、南韓、西班牙等等，但我覺得香港人應該有自己嘅踢法，我將香港嗰種拚搏精神同獅子山聯繫起，因為我覺得獅子山代表香港人，我甚至將佢叫做獅子山踢法，希望第時有機會可以展現到獅子山踢法。」完成整個Pro License課程，同時完成了11個考試後，香港球壇終於增添了多一位專業教練牌照的教練，期待他可以為香港足球的未來，繼續努力。
From:

講起pro license 司徒幾時返嚟教波

咁唔該黎格爾同叢振洪加操再加操

好樣衰喎 斗雞

獅子山踢法

現實係啲球員操大隻啲都唔肯，剩係坐喺度怨鬼佬同埋ff自己可以踢到日本嗰套

《港超專版》嘅《老細！好生意喎……》，係上年底新加嘅題目，開季嗰陣係冇嘅，咁點解冇端端加呢…？疫情之下，各行各業都好難撈，有一刻閃出個念頭：「Umm！可以點樣幫到啲家人或者自己有生意嘅球員呢？」

唔係話我哋啲嘢好多人睇，但慶幸「我撐本地波」長期都有一班忠實球迷朋友捧場，雖然未至於宣傳效力宏大，但唔多唔少都應該可以幫到吓手嘅。所以各位球迷朋友，睇完手足「#震震」幫「光頭」嘅呢篇《港超專版》就去 #粉嶺和滿街新界熟食中心2樓12及19號舖 嘅 #添仔蝦餃 捧吓場啦！
From: 大頭fb

Her nose is too big.jpg

夏利荷域試過規定日本國家隊球員脂肪比率唔可以高過特定比率，否則唔選入隊()，三浦知良試過脂肪比率得7%。好好奇香港有幾多球員係有注意飲食，避免高脂肪

廿幾年前足總要求過所有甲組球員開季前做體測，體能肥佬就冇得上陣，結果好多一線球員都肥佬

歐偉倫：我踢波唔需要體能

冇啦啦搵到個咁嘅網

考古

港 聯 足 球 隊 在 省 港 杯 首 回 合 出 師 不 利 ﹐ 「 臨 尾 香 」 輸 給 廣 東 隊 ﹐ 球 員 返 港 休 息 一 日 後 ﹐ 昨 日 立 即 復 操 ﹐ 教 練 彭 利 萊 本 來 希 望 加 強 備 戰 ﹐ 圖 在 主 場 贏 回 一 仗 兼 捧 杯 ﹐ 點 知 朝 早 一 復 課 有 六 個 球 員 無 到 ﹐ 下 午 就 好 少 少 只 得 四 將 缺 席 ﹐ 「 老 彭 」 顯 得 好 無 奈 地 話 ﹐ 經 常 不 夠 人 練 習 何 來 會 有 默 契 。

正呀，歴史

05/01/1999 霍震霆對香港足球水準痛心 指只有熱心人仕支持不夠的 呼籲政府正視 -- 提供固定球場 創建地區性球隊 青訓 彭利萊事件需作檢討確定失積差原因

足 總 並 公 布 ﹐ 去 年 十 一 月 十 九 日 香 港 對 越 南 一 場 比 賽 ﹐ 持 有 票 尾 的 球 迷 可 以 在 購 買 省 港 杯 主 場 比 賽 時 作 為 四 十 元 使 用 ﹐ 但 這 項 優 惠 只 限 購 買 省 港 杯 普 通 球 票 的 人 士 ﹐ 購 長 者 票 及 學 生 票 人 士 則 不 能 以 港 越 一 仗 票 尾 作 現 金 使 用 。

其實足總可以搞多啲呢啲優惠吸吓生客

本 地 現 有 八 支 甲 組 球 隊 ﹐ 這 些 隊 伍 大 部 分 都 沒 有 固 定 的 練 兵 場 地 ﹐ 練 兵 場 的 不 足 及 租 用 時 間 不 足 夠 ﹐ 都 令 各 支 甲 組 隊 頭 痛 。 有 時 候 ﹐ 遇 上 球 場 封 場 ﹐ 甲 組 隊 便 無 練 兵 之 所 ﹐ 只 好 在 石 屎 場 跑 步 ﹐ 練 體 能 ﹐ 或 索 性 取 消 操 練 ﹐ 這 對 職 業 球 員 而 言 ﹐ 都 是 不 利 的 。 如 果 能 夠 得 到 政 府 的 支 持 ﹐ 各 隊 都 有 一 個 理 想 的 練 兵 場 ﹐ 操 練 的 質 量 就 有 保 證 ﹐ 效 果 便 好 得 多 了 。

又 如 比 賽 場 地 ﹐ 足 總 又 沒 有 一 個 固 定 的 而 又 理 想 的 主 要 賽 場 ﹐ 足 球 比 賽 不 能 夠 從 心 所 欲 地 安 排 。 這 些 都 是 先 天 性 的 不 足 。 當 然 ﹐ 足 總 本 身 亦 存 在 一 些 問 題 ﹐ 如 行 政 架 構 不 完 善 ﹐ 這 都 應 作 出 改 善 。

本 地 的 足 球 ﹐ 正 面 臨 困 境 ﹐ 檢 討 刻 不 容 緩 ﹐只 有 面 對 ﹐ 才 能 解 決 困 難 ﹐ 才 能 迎 接 美 好 的 未 來 。

真係正宗講咗廿幾年

唔係留晒飛俾會員啦咩
每個會員本身都至少有一張飛架

嗰張叫換票證

問題一
飛馬算唔算大會呢

咁咪係囉
有換票證然後買飛有折頭仲想點

獅子山踢法

有拼搏就獅子山踢法？咁全世界好多地方都有獅子山

有換票證 有折頭
但比街客買曬飛你都係入唔到
連佢自己都寫換完即止架

即係你言下之意係想會員優先買晒飛有剩先再公開發售？

等睇有會員持有換票證但唔夠飛換

05-01-1999 本港足球正處低潮期 霍震霆稱須全面檢討

【 本 報 訊 】 香 港 足 球 隊 在 國 際 性 比 賽 成 績 差 劣 ﹐ 身 兼 足 總 會 長 的 港 協 會 長 霍 震 霆 昨 日 坦 言 ﹐ 回 顧 數 十 年 前 香 港 的 亞 洲 足 球 王 國 地 位 ﹐ 現 時 香 港 的 足 球 水 準 確 實 使 他 感 到 痛 心 ﹐ 足 總 及 有 關 部 門 應 在 這 個 足 球 低 潮 時 期 作 出 全 面 的 檢 討 ﹐ 訂 出 長 遠 的 發 展 及 推 動 計 劃 ﹐ 尤 其 是 現 時 本 港 不 少 體 育 項 目 發 展 取 得 成 就 ﹐ 在 亞 運 會 獲 得 很 好 的 成 績 ﹐ 足 球 水 準 不 能 再 跌 下 去 。

霍 震 霆 表 示 ﹐ 世 界 很 多 國 家 及 地 區 ﹐ 包 括 東 南 亞 在 內 ﹐ 足 球 是 對 公 眾 影 響 最 大 的 一 項 體 育 活 動 ﹐ 但 隨 著 香 港 足 球 水 準 低 落 ﹐ 體 育 運 動 已 多 元 化 發 展 ﹐ 其 他 項 目 取 得 成 績 ﹐ 因 此 足 球 亦 應 跟 進 形 勢 ﹐ 香 港 多 年 來 的 足 運 主 要 是 由 熱 心 人 士 資 助 及 支 持 ﹐ 但 現 時 已 不 能 單 靠 這 些 人 士 的 贊 助 ﹐ 長 遠 的 計 劃 是 解 決 場 地 問 題 ﹐ 爭 取 商 業 贊 助 ﹐ 以 及 作 出 地 區 性 的 發 展 。

他 表 示 ﹐ 香 港 足 球 一 定 要 有 一 個 固 定 的 主 要 場 地 ﹐ 安 排 國 際 賽 事 以 及 作 為 足 總 球 隊 的 訓 練 球 場 ﹐ 此 外 各 球 會 亦 應 與 各 區 域 球 場 掛 勾 ﹐ 本 身 有 固 定 訓 練 場 地 亦 可 以 發 展 地 區 性 的 足 運 ﹐ 這 些 問 題 需 要 由 政 府 ﹐ 特 別 是 須 兩 個 市 政 總 署 支 持 及 合 作 。

霍 氏 又 透 露 ﹐ 他 的 一 項 構 思 ﹐ 希 望 將 球 會 發 展 為 地 區 性 的 隊 伍 ﹐ 一 如 內 地 及 外 國 的 球 隊 分 別 屬 於 哪 個 省 或 城 市 ﹐ 各 地 區 性 球 會 爭 取 商 業 贊 助 及 所 屬 區 域 的 熱 心 人 士 支 持 ﹐ 區 內 球 迷 亦 對 球 隊 有 歸 屬 感 。

他 又 表 示 香 港 的 足 球 青 訓 工 作﹐ 因 為 青 少 年 的 學 業 問 題 或 家 長 反 對 而 受 到 限 制 ﹐ 不 如 歐 美 青 年 人 崇 拜 球 星 ﹐ 以 及 日 本 的 球 星 偶 像 化 而 吸 引 青 少 年 參 與 ﹐ 這 是 香 港 條 件 不 足 之 處 。

對 於 香 港 隊 教 練 彭 利 萊 的 表 現 ﹐ 霍 氏 表 示 作 為 教 練 ﹐ 一 定 要 為 球 隊 爭 取 成 績 ﹐ 即 如 中 東 國 家 的 球 隊 成 績 欠 佳 的 話 ﹐ 教 練 必 須 作 出 檢 討 ﹐故 足 總 對 彭 利 萊 的 表 現 作 出 檢 討 是 必 然 的 事 ﹐ 唯 由 於 多 方 面 的 問 題 ﹐ 港 隊 成 績 欠 佳 亦 不 能 夠 將 責 任 全 部 放 在 教 練 身 上 。

霍 震 霆 又 表 示 ﹐ 足 總 會 與 康 體 發 展 局 及 體 院 洽 商 ﹐ 爭 取 重 新 將 足 球 列 為 重 點 發 展 項 目 ﹐ 以 及 體 院 重 設 足 球 訓 練 ﹐ 因 為 足 球 在 香 港 始 終 是 最 普 遍 的 體 育 運 動 ﹐ 並 非 只 講 成 績 。

過左20年，有幾多樣係真係做到

最簡單做法係持某種會藉 可以guarantee入到場

香 港 足 球 一 定 要 有 一 個 固 定 的 主 要 場 地
將軍澳個場

香港波賣飛真係好落後

希 望 將 球 會 發 展 為 地 區 性 的 隊 伍 <-- 區隊算唔算

打邊爐 食譚仔

IT幾貴吓，仲要投標，投標又比人圍標，遇著昆水公司，就回唔到本。

+飲酒食煙

(于揚)

謝家榮

我都同意佢講法
睇港超啲球員成日傳波都係好細力
其實傳波慢都好影響比賽節奏
同埋其實傳得靚係指個波岩岩好力度、夠快又準確去到腳下

講漏左
同埋傳得大力細力其實都係同隊友講要點做
傳細力即係希望隊友迎波同埋睇後etc.

反而我認為港超嗰種慢係持球球員做決定好慢
要考慮傳唔傳 射唔射 嘅時間都好長
變相令到個節奏都會慢咗
近期係理文會有one touch一腳波比較爽快啲
其他都係hold好耐先做決定

依樣都係
同埋啲傳送唔夠aggressive
感覺好似少做少錯

有無傑志

蘇寧仲搞咩

清晨六點幾鐘，放工！
靜坐上層一角，放鬆！
今晚講吓歐霸，熱刺！
週五整場港超，傑志！
From: 劉舜文fb

From: Mushroom Facemaker

你可以去跑馬地幫手喎

慣左傳俾隻鬼就收工

沒人知道機會何時到來，但先要做好準備

From: 愉園fb

傑志仲要話上季未用哂既換票證今季可以再用
所以條數係計唔到

我認為最少要預留今季有買換票證嘅人數
假設今季有500人購買換票證
最少要預留500張飛啦

其實可以幫手持換票證人仕預先登記留飛

石門咩環境，有冇人龍

地區足球叫成功過，可惜元朗、大埔、甚至係屯門都降晒班，南區教危危乎，所以真係要諗辦法

依家啲青訓叫好少少，以前大港腳傳個波都好似就滾水淥腳咁，再唔係就大腳踢前

我記得U隊之前有個教練叫巴禾，佢教啲波啲傳送幾好睇，可惜嘅係佢冇再教，就算繼續教，成年隊都唔係用返地面踢法(e.g 東傑)，咁就冇意義

始終慣咗係俾個波外援自己去
要去到90 00後班青訓系統出身嘅先開始有種打teamwork嘅心態
以前港超好少會睇到啲小將攞波過人
近年叫多番少少

問題係唔知一個人會換幾多張
最好做法係應該一早問定會員
但似乎時機已過
所以等睇有啲做咗會員手持換票證都無飛入場

慢慢打班青訓上嚟啦，你見到魚丸啲仔知道一定有希望，只要肯俾時間繼續去練

留飛唔可行
根本唔知你留左飛會唔會唔去，又或者你遲到點算? 張飛同你留到幾多點?

如果提早幫手持換票證人仕預先登記留飛
就已經解決咗個問題

不過而家做唔切了

可以預先講定留飛留到幾點
例如留到7:45pm都唔去拎，啲飛就轉去公開發售

最簡單嘅就係呢兩日換票證可以攞咗先
當日全部公開發售

Leung Shou Chi Peter：要唔要我留一張比佢。

Peter哥好好人

留比who

之前陳7同郭建邦去到熱刺跟操後講過
最大感受係人地傳波大力到好似射波咁
搞到佢地好唔適應

水靜鵝飛
正價同特惠飛都仲有頗大疊

應該平時自己都好難加操練長傳
邊有咁多大場練斬練大力控制力水

扯唔到旗了

大把人即場先買

求東方十二人坐界限街，有d火藥味，俾生客一個好體驗

感謝東方日報「我撐本地波」！感謝大頭、Iris！
從來不覺得做教練是一個工作，我認為是一種教育；工作可以停止，教育並無休止！
From: 郭嘉諾fb

踢神戶ge日本仔都話恩尼斯逹啲傳波好難接

但好明顯後來佢地已經適應左

係小白適應咗佢哋

From: hkpl_highlights

XXXXX都有個限度

但係有人話要專登入石門攞好麻煩

𝕆𝕟𝕖-𝕥𝕠𝕦𝕔𝕙 𝕧𝕠𝕝𝕝𝕖𝕪 𝕤𝕙𝕠𝕥 𝕔𝕙𝕒𝕝𝕝𝕖𝕟𝕘𝕖 𝕚𝕟 𝕥𝕣𝕒𝕚𝕟𝕚𝕟𝕘, 𝕎𝕙𝕚𝕔𝕙 𝕧𝕠𝕝𝕝𝕖𝕪 𝕘𝕠𝕒𝕝 𝕚𝕤 𝕓𝕖𝕥𝕥𝕖𝕣?

1️⃣ 𝙃𝙤𝙣𝙜 𝙇𝙞𝙢

2️⃣ 𝘼𝙪𝙗𝙖𝙢𝙚𝙮𝙖𝙣𝙜 (𝙏𝙤)

𝗖𝗼𝗺𝗺𝗲𝗻𝘁 𝗮𝗻𝗱 𝗩𝗼𝘁𝗲 1️⃣ / 2️⃣

From: 理文ig

XXXXX都有限度係來自邊度

SANDAY

@蔣嘉琦

Pagues

2021 仲有成班yellow live matters 出黎護航，郁d叫春話用本土華將，衰左又有得賴入藉兵搶左個位，比你都唔會博盡啦

日職球員波底好，真係適應到小白嘅傳波都唔奇

binc

🚨 OFFICIAL: 🇺🇿 Uzbekistan will be the host for #AFCU23 2022!

北區足球會 North District Football Club

友賽超聯球會標準流浪 高力北區一球見負

為備戰將於月底復賽的甲組聯賽，高力北區昨（3月17日）夜於九龍灣運動場與超聯球會 Biu Chun Rangers 標準流浪 拍跳，以提升比賽狀態。

對手標準流浪今仗盡遣超聯常規正選球員上場，在合共三節的友誼賽當中，高力北區在第三節完結前一刻被對手射入一記自由球而失守，結果以0比1見負。

教練蔡仲賢認為今仗能令球隊獲益不少：「超聯球會給予我們的壓力，有助於己隊演練有可能遇到的受壓場面，對備戰稍後進行的甲組復賽肯定有幫助。」

蔡教練又稱讚球隊是役表現不俗：「球員們踢得相當整體，不會各自為政，亦對教練給予的部署及指示一一成功執行，整隊的表現都相當好。」

2021-03-17 改期 標準流浪 vs 理文 中銀人壽香港超級聯賽 旺角大球場 20:00

聯賽改期踢友賽?

為左同北區踢友賽所以對理文改期？

因果調轉下話

午飯時間，石門開始多人

唔係話流浪申請改期咩

2020-2021年度超級青年聯賽

香港足球總會於最新計劃的「五年策略計劃」中，提升本地青訓水平及發展將會是計劃中一個重要項目；為配合策略計劃，重組本地青年賽事架構將會是其中一個不可或缺的部份。為使資源能更集中及有效地運用，並針對重點培訓有潛質的青年球員，本會將現有的青少年賽事架構作出調整，除原有的「賽馬會青少年足球聯賽」，於2020-21年度開始，將新成立「香港超級青年聯賽」。

本賽事旨在透過重組青年賽事，建立一個更有系統的比賽平台，投放更多資源增加機會予青少年球員參與具競爭性的賽事及提升訓練時數。期望青年球員持續透過高水平賽事及訓練節數中成長，從而循序漸進地提高本地青少年足球水平，籍此為香港代表隊各年齡梯隊培訓更具實力的年青球員。同時，亦提供一個渠道讓球會有系統地建立各年齡組別之青訓梯隊，吸納本地最優秀的青年球員，不但有利於本地球會長遠持續發展，亦增加精英青年球員加入本地頂級球會以及成為職業球員的機會。

本賽事共分為3個年齡組別，分別為18歲以下、16歲以下及14歲以下。本賽事現正接受報名，各支2020-21年度超聯球會將可優先報名，而其餘名額將根據【參賽球隊計分評核】作出優次篩選 (有關參賽球隊計分評核詳情可參閱賽事章則)。賽事報名截止日期為2021年3月12日。

今年新成立既香港超級青年聯賽章則出爐，大家有興趣可以睇下

One-touch with the right & BOOM! riffled it with the left 🔥

Chan Siu Ki of South China provides us with a #throwbackthursday moment which silenced 5 thousand voices in the Darul Makmur Stadium, Kuantan.

From: AFC Cup

12點半去到兩疊各餘四成

細佬助攻畀大佬

陳肇鈞原來係肇麒細佬？？？
學到嘢

係
但啲文盲都係會FF係咪要遷就理文四強乜乜乜

呢個好似係某大陸評論文章定網友講

唔係廣東佬講波個陣鳩up咩

From: 高力北區fb

嗰陣仲係PPTV播緊畜力港超嗰陣啲旁述9up

呢件有冇得賣

江蘇隊退出亞冠，浦項製鐵及拉查布里直入G組。

資料來源:

From: 數字球

大球場有冇得預售?

甲組肚腩大到呢

今日得閒扮工睇吓片，睇返麥基d球皇片，有d掛住佢

旺角場無得預售
聽日18:30旺角場開賣

今晚要排定

J組應該差唔多

旺角開始多人

石門又無曬特惠

知唔知成人仲有幾多張左右

終於公佈 no Jiangsu 了

Facebook嗰度今朝先出完江蘇嘅wallpaper

堅定流啊 依家去緊

聽日6:30去應該有掛
唔信有人提早去排隊

喺度再次告誡毒果啲抄抄抄子啦，喺網上見到啲三姑六婆9up就抄咗先，然後內文仲講到係自己check完例先出報道，fake撚咗幾多傻閪呀？仲要有啲傻閪quote埋毒果啲報道喺度話返人睇例睇撚錯，屌你老母啦

呃你小妹無仔生

準備收工飛的去排

諗住 1800 去買飛

咩呀陳肇始咪佢地兩個家姐

東方打亞冠嗰陣fit到

【傑志場刊封面故事】基爾頓 - 無盡力氣的中場大腦

我們希望藉著主場賽事，能讓球迷更能認識傑志的價值，不論球場的佈置，不同互動區域，甚至主場場刊都是其中一個途徑，讓球迷了解傑志的故事。

傑志中場基爾頓今季演出備受球迷讚賞，截至上仗對東方龍獅，上陣12場取得5次助攻，是隊內的助攻王，更在作客冠忠南區一戰直入罰球，為球隊取得寶貴三分，表現讓人眼前一亮。他坦言今季終能發揮自己本有的表現：「我在過去效力不同球會時，參與策劃很多攻勢，亦交出不少助攻。今季是第二年效力傑志，很高興大家一起進步，我亦交出一些助攻和入球。隨著巴爾拿及丹恩奴域的加盟，期望全隊更進一步，大家繼續交出良好的表現。」

詳細故事印於本周比賽場刊，場內免費派發。

From: 傑志fb

冇人負皮嘅？唔通連傑總自己都畀正皮？

問過，話未有

依家冇人可以再做到佢d尻跑反撃

d跑狗冇晒仲有高梵

子彈都叫嘅，不過唔係嗰種味道

懶到閪咁

孫銘好似都幾快

小明係唔只快，仲好好氣同好撚勤力
子彈樣樣都無，又唔係真係好快，又無體能

真
勤力>>>>>>>>>>all

嗰個勤力你會feel到，甩腳呀我咪追返逼返

但子彈

真核

留名睇佢變番朱爾鈍

諗起錬鈁亞冠主場對韓仔，韓仔當正麥基係球王咁，下下揾兩三個夾佢

水原直情話個外援前鋒係危險人物速度高
點知原來嗰個係麥基嚟

身位都好好

香港冇人擁有佢果種突破能力同速度

麥基去到亞冠嗰年都唔再只係跑得快 勤力回防逼搶
佢仲識背身hold 波再 layoff 俾後面
技術能力提升咗好多
抵球迷咁鐘意佢

烏拉圭名宿科蘭退役後兼任西甲大使，昨晚接受多家亞洲傳媒網上訪問，離港3年後再次談及到傑志，表示期待兩支前東家傑志及大阪櫻花能夠在亞冠分組賽對碰，亦祝願傑志在今屆亞冠取得理想成績，並提及到待疫情過後，希望有機會再訪港。

科蘭曾先後效力過櫻花及傑志，他期待兩支前東家能夠對碰：「日本球隊可以踢出很好的足球，並不容易應付，但將會很有趣。我仍記得傑志當年在香港大球場做得很好（擊敗日職球隊），希望他們今次也能夠得到理想結果。」

雖效力傑志僅4個月，但科蘭表示很享受與家人在香港的時光，難忘美食和認識不少新朋友：「我仍記得在傑志訓練後，與住在附近的隊友相處一整天。我們贏過3項本地錦標，在亞洲賽贏過日職球隊。希望疫情完結後，我可以有時間再次訪港探望大家。」

最叻屌鬼

夏志明多次按奈不住，一度對林智豐說， 「出波，你要出俾我。

睇子彈踢大專，仲要好撚茅

史上最攻

子彈職業生涯最大成就就係屌柒廖國文

已經對子彈冇乜期望

期望去多啲婚禮唔好踢港隊

其實揾到個有佢咁勤力已經好好，無奈......

科蘭個樣好惡
但心地勁nice

咪撚玩啦，試下龍仔果球唔入吖，科爛指住黎屌都似

會將龍仔往死裏踢

今日出街又好，係公司又好，發覺個個人都hea下hea下無心工作咁，感覺全世界都係等緊聽晚場港超大戰

感覺馬拉隨時出線

puta, 唔交波?

東方個口罩太花

如果簡單d黑底白logo都好睇

教練與球員，從來不是由上而下的單向關係，只有透過溝通、增進了解，團隊才會更強大。

From: 愉園fb

出糧有無由上而下

了解左無錢，所以無糧出

PR想出幾多個PO去淡化件事？

講心唔講金

：希望球員為左踢波 唔好講錢

PR下篇就訪問愉園球員：係香港選擇踢波從來唔係為錢

東區足球隊正式成為香港超級青年聯賽其中一支的參賽球隊，參與組別分別有：

U18 (2003年或以後出生)
U16 (2005年或以後出生)
U14 (2007年或以後出生)

本會即將進行甄選，有興趣參與的球員, 可按以下連結, 並留低所需資料：

填寫表格後會再通知閣下選拔詳情，有興趣請報名！😊

不過把握力咁多年都係冇好過
所以cowsir教到佢一季入十幾球好撚勁

依家佢仲響香港定返咗英國

全家都喺香港住緊西貢
Part time 教吓波咁

南華港會呢啲青訓大戶唔玩青超聯？

你係唔係諗太多

係咪跟返國際賽嘅 年齡？

3月21號 15:00 天水圍飛馬在元朗大球場迎戰愉園，現感謝元朗熱心人士捐出入場票，供球迷免費入場支持。數量有限，詳情請wtapp 60784852。
p.s : 本店舊客戶優先
From: 球聚球衣專門店

最撚癲係主場打沙特定uae
高梵下半場出嚟 對面見佢一出即刻搵2 3個夾佢

好似 uae 我都記得

人地見無端端有個入籍梗驚
基奧最初落場都係咁架

#HKPL #傑東大戰

#港超雙藍會｜旺角場大戰｜#榜首之戰｜宿敵對決

兩隊交換位置後再鬥過，聽晚八點，準時開波！

From: 港超聯fb

靚design

聽日早收工去買飛

成浸大戰味出咗嚟

好有feel

入座率高過歐聯

呢場波全球關注

但東方可唔可以白色呀

撞曬色

球迷A：傑志果場？竟然要收費，有無搞錯！😠😠😠😠😡😡😡😡
收費直播？根本做不到宣傳推廣本地足球的效果！😲😲😲😲😲😲
球迷B：真係唔明
球迷C：收左費幾季啦，啱啱落黎香港呀？
正路睇波都要收錢啦，你入場睇波唔洗錢呀？
個個免費直播，隊波淨係靠入場啲錢死得啦。

真

已經無晒預售飛

今次真定假 有冇汁

我喺石門

希望星期日場護級大戰都有呢啲設計

仆街石門真係賣哂

紅(粉)紅大戰

護級大戰
踢開閪波嘅藍區都會好睇

聽日早d去排隊啦

你買咗最後一張？

我就係要呢啲

買到就唔會

So sad

跪求職員賣多一張比你

聽日晏就去球場買先

希望在明天

同佢講，你唔賣我唔走

我嘅訴求就係波飛

唔關足球事，純支持鷹哥同DW

CLS [香港美食] 實測! 木馬工房🐴 九龍灣 得寶商場🍡 得米美食檔已經面目全非!? 舊香港情懷不再? 🎞 最後有一事相求 🙏🏻 @靜鷹鷹Hawks
DIDO W

人哋山長水遠趕入石門買飛
應該酌情處理囉

酌情都有個限度

傑志仲未宣佈買曬預售？

賣

fb/ig/官網都未宣佈

怕有人唔知又白行

最好免費入場送埋叉燒飯啦係咪呀

自己唔想畀錢就搵推廣香港波做藉口

港超聯 傑志東方龍獅打甩髀
2021年03月18日 20:00

「東傑大戰」戰火重燃！「中銀人壽香港超級聯賽」今晚8時上演焦點對決，傑志坐鎮旺角大球場再鬥東方龍獅。傑志為鞏固榜首優勢，今場勢要再下一城，重嚐取勝滋味；至於連續兩場失分的東方龍獅，為報聯賽首循環失利之仇，今場戰意高昂，榜首大戰一觸即發。（東網周五晚8直播）

杜馬思誓守「藍鳥」防線
傑志上輪對東方龍獅靠丹恩奴域一球奠勝，但上仗悶和標準流浪失分，球隊總監兼總教練朱志光對賽果不感意外：「家家有求，隊數少賽期密，乜嘢賽果都有可能發生。」近來傑志平均相隔3至4天便要應付1場賽事，「朱Sir」亦擔憂球員來不及「回氣」，今場會按體能恢復進度調兵遣將，幸好基爾頓今仗刑滿復出，羅拔圖亦告傷愈，除陳晉一和蘇沙倦勤外，「藍鳥」陣容相對完整。

杜馬思近兩仗重返大軍名單，他認為這是他一直專注於訓練的成果：「我每日訓練都非常投入，希望繼續可以踢比賽，盡我努力幫助傑志。」上輪對戰東方龍獅，杜馬思被安排「嘜實」費蘭度、盧卡斯等對手，今仗有機會再遇他們，他謂：「佢哋係非常之強嘅球員，我要好小心應付佢哋，因為1個錯誤可能就會造成失球，我會盡力防守佢哋。」

迪高復出不容有失
東方龍獅上仗遭天水圍飛馬逼和，聯賽兩場不勝，總監兼主教練李志堅承認進攻球員在信心上有所打擊，但強調對球員絕對信任。緊密賽程下，球員體能負擔加重，「堅Sir」坦言今場賽前如何做好調節非常關鍵。除了鍾偉強因傷長唞尚未痊愈之外，杜度亦會繼續倦勤，另外利馬及上仗尾段被調離場的基頓，情況有待觀察。好消息是中場大將迪高坐完波監復出，有望重返正選大軍。

近兩次與傑志交手，東方龍獅都有球員被逐離場，迪高坦言作風硬朗是球隊的風格，無論如何都會全力以赴。這位經驗豐富的32歲中場，直言明白到今場對決的重要性，並認為東方龍獅今場必須保持專注力：「邊隊犯錯，就好大機會輸波，上場我哋1次失誤，結果痛失3分，但我哋必定會重新振作，專心面對呢場大戰。」
From:

可唔可以帶麥記入場食

唔可以

唔除罩都食到既話應該畀掛

咁如果入場唔收費係咪就做得到宣傳推廣本地足球嘅效果呀

買咗飛都要早d入場 遲要坐大鐘底

m子考慮吓唔好咩狗屎垃圾都copy過嚟

東網姐

上面啲對話
輕鬆笑吓都算
嬲嚟都晒氣

認真講 唔會 因為d人會更加覺得cheap

派飛反而無人睇

覺得球隊唔交保費、球員踢波被拖糧無問題都有大有人在啦

傑志 Kitchee

【傑志對東方龍獅（3月19日）- 加推預售門票滿額，明天現場繼績發售餘下的特惠及成人門票】

傑志昨天加推預售的門票已經滿額。為照顧所有球迷需要，明天將於現場繼績發售餘下的特惠及成人門票，售票處將於下午6點半開始服務。

旺角場開始出現人龍

無盡力氣的中場大腦

this

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (43)

#892 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

報章media嗰d可以加返link
比返d interaction佢地

CLS HONG KONG PREMIER LEAGUE MEME
Hong Kong Football On Tour

好

要接受香港波無可能去返好似七八十年代場場過萬人
要諗下點樣令少數肯入場嘅人，願意付出多啲

係
冇飛唔通劃張畀你咩

Cleiton‘s on fire, your defence is terrified

法國你變咗真核
傑同腳腫都擺你出嚟宣傳
威水

將原先即場賣嘅飛，拎一張嚟賣咪得

我估傑志啲預售飛係足總到攞 攞一定數量出嚟賣 賣曬都冇計 淨低個啲應該係足總keep

係都無法

可能傑問腳腫攞得個疊
其實可唔可以公佈剩幾多飛賣
屌佢得返一半就真係收工疊埋心水返歸算

荃灣中學

【拆大球場】區議員跟進重建進度 康文署：只負責配合，手上仍是兩年前資料
2021-03-18

政府在2017年的《施政報告》中提出重建香港大球場，將其降格為公眾運動場，座位由40,000減至8,000至9,000個。灣仔區議會體育事務工作小組今日開會，討論大球場重建進展。民政事務局體育專員楊德強拒出席會議，康文署灣仔區康樂事務經理林燕華稱工程由局方牽頭，部門只是負責配合，手上亦只有2019年1月的資料，但就「預告」局方下半年會上會匯報進展。

楊雪盈會前曾要求體育專員楊德強及康文署代表出席會議，秘書處指楊德強因事沒能出席會議，只有兩名康文署代表出席會議。她指改動大球場屬重大工程，要求政府諮詢附近民居。

小組主席李永財批評康文署事在必行，希望「靜靜雞進行重建」，要求政府審視大球場的歷史意義及浪費問題。

撐場大聯盟陳智聰亦強調民間反對大幅度改建，重申「守護大球場」。他認為啟德運動場即使可容納50,000人，但入座率亦不會太高，「除非你又搵幾支英超隊嚟」。

康文署灣仔區康樂事務經理林燕華稱重建項目由民政局牽頭，地區部門只是負責配合，現時只有2019年1月的資料，局方下半年會上會匯報重建進展。

麥景星指康文署在書面回覆上強調香港大球場不會取代灣仔運動場，要求清楚交代灣仔運動場及重建後大球場的定位，「係咪即係功能重疊？」張嘉莉則詢問康文署，局方將於下半年上會匯報重建進展，是否代表政府已開始重建工程後才向區議會匯報。

林燕華重申「我哋手頭上資料同19年1月資料冇補充」，她又指灣仔運動場現時只開放予學校比賽及屬會訓練，並不會公開開放使用。
From: 獨立媒體

疫情期間場內唔俾食野
平時打邊爐都得

見過有人帶一個大pizza入去食

公佈完個個都覺得買唔到返歸 到最後無人買

重諗緊收工食唔食嘢
食嘢就唯有預坐龍門後面

栢禧體育會本年度獲大埔區議會授權，成為大埔區地區足球隊！

栢禧體育會現正招募U8、U10、U12及U14青年軍，代表大埔區參加足球比賽，所有參加者必需經過選拔，大埔區居民優先，如成功通過選拔，將會加入大埔栢禧足球隊，出戰20/21球季香港足總賽馬會青少年聯賽或其他足球比賽。

Eligibility 參加資格：
U8 - 2013年1月1日 至 2014年12月31日出生者
U10 - 2011年1月1日 至 2012年12月31日出生者
U12 - 2009年1月1日 至 2010年12月31日出生者
U14 - 2007年1月1日 至 2008年12月31日出生者

U12 U14選拔日
3月25日（星期四）晚上7點至9點 - 大埔風水廣場
U8 U10 選拔日將會稍後公佈，敬請留意。
請即填寫報名表：

註：請自備飲用水、球衣、球褲、球襪、球鞋，或運動服裝。

五人足球隊的選拔會稍後公布。

如有疑問，歡迎電郵至pakheifootball@gmail.com或Facebook Inbox向職員查詢。
From: 大埔栢禧體育會

將大球場降格擺明係政府想剷走灣仔運動場，然後將塊地拍賣做商業用地或者起豪宅，講真銅鑼灣運動場一樣開放比公眾使用緊，跟本冇必要做大白象工程降格大球場

收工專登出去買唔到重要畀5草先有得睇直播
更加谷氣

睇嚟聽晚真係有有機

足總宣布港甲、乙及丙的業餘聯賽將於本月底復賽，港乙及丙於周六起重開，港甲則在本月28日起舉行，並指現有賽期不足應付今季餘下賽事，三個級別聯賽由雙循環改為單循環，預定6月內完季及取消升降制，若再因疫情停賽，將取消最終排名。
From: 明報

港超︱傑東大戰明晚再激鬥 教練球迷信可旺角場掛紅旗 傑志：已售出近千張門票

港超上周「東傑大戰」在賽前成功引起話題下，最終吸引逾2800人入場，是疫情下最多人入場的本地賽事。相隔9日，傑志與東方龍獅將於明晚再次較量，在預售門票反應熱烈及適逢周末前夕，雙方教練及球迷均期望，能夠將旺角大球場在限開一半觀眾席下「爆滿」掛紅旗。

今季港超自去年底在疫情下重開觀眾席，每場比賽入座率限50%。繼上周東傑大戰創復賽後入場新高，傑志剛於周日對標準流浪在青衣運動場有678人入場，入座率達半於疫下首掛紅旗。港超在疫情前對上一次掛紅旗，是2017年5月6日煞科日，傑志擊敗東方後奪冠，吸引6413人坐滿旺角場。如今疫下旺角場有3332人入場便會高掛紅旗，離上周東傑戰僅差519人。

雖然明晚是兩隊今季第三次交手，但網上預訂門票早已滿額，傑志昨起加推部分門票在賽馬會傑志中心預售，單在中午僅一小時已售出近百張。傑志表示，已預售出近千張門票，明午6時半起球場續售餘下成人及特惠票。

兩隊球迷上周賽事同在界限街看台距離甚近，期間曾發生小衝突。傑志打氣團「界限街藍浪」成員Jacky說，上仗雙方球迷打氣聲互不相讓，熱烈程度已多年未試過：「感覺氣氛甚至好過傑志在主場的亞冠賽事。」他亦料不到球迷賽前牙骹戰可引起討論，有逾2800人入場感鼓舞，但指雙方球迷衝突事在完場後已完結，不希望以此帶動入場人數。東方龍獅今次作客到旺角場，球迷打氣區已申請移至大鐘下的17至19段。打氣團「東方十二人」創辦人之一Matthew表示，大戰當前球迷爭執無可避免，但會適可而止，今次「保持距離」便是盡量避免再次衝突，也相信此役續有一定球迷入場：「身邊多名平時不看本地波的同學，都問我今場賽事如何買飛，反映上仗都成功引起其他球迷關注。」

傑志及東方剛於聯賽同樣和波失分，前者續以1分領先排榜首。傑志總教練朱志光表示，在參賽隊數少及分差不遠，一場聯賽足以由優勢變劣勢：「比賽踢得頻密，球隊休息日子較多已可拉回均勢，再無強弱之分。」他亦有信心今場在旺角可掛紅旗：「從預售門票反應、身邊有不少朋友查詢，加上周末前晚上或可吸引更多觀眾，是有機會掛紅旗，也帶出一個訊息：疫情下仍然有心留意香港足球，若可再一次吸引這麼多人入場，證明本地足球仍然有價值，對從業員都是鼓舞。」軍情方面，陳晉一及蘇沙仍有傷料缺陣。

東方主教練李志堅也稱，從上仗兩隊入場人數已接近限入座率下掛紅旗，相信今仗有機會再接再厲：「比賽多點球迷入場怎樣都是好事，都希望不單是東方對傑志才吸引到球迷，也希望球迷從而再看其他港超隊賽事。」東方中場迪高停賽期滿可復出。

另外，足總宣布港甲、乙及丙的業餘聯賽將於本月底復賽，港乙及丙於周六起重開，港甲則在本月28日起舉行，並指現有賽期不足應付今季餘下賽事，三個級別聯賽由雙循環改為單循環，預定6月內完季及取消升降制，若再因疫情停賽，將取消最終排名。

歐沖debut未？

港足tg gp數x球admin：唔紅嘅我請呢個gp其中兩個睇下場傑志波

大球場就暫時平安嘅
本身重建都係因為要遷就拆灣仔場擴建會展
但而家已經決定咗係騰空政府大樓去擴展 唔使郁灣仔 咁變相都唔使郁大球場

在至少係喺啟德體育園完工之前唔會再提囉

咁大個會唔係一個人都冇諗到呢點下話

荃灣中學 波po 度話輸到要問女朋友借錢 傑志人？

係咪仲要繼續搵你出嚟

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (44)

東方聽晚係咪二十八架，我d fd 個個都想睇互屌

東方龍獅今次作客到旺角場，球迷打氣區已申請移至大鐘下的17至19段

你叫你啲fd屌啲kidchild咪得囉
咁咪有咪參與又有得睇

着件東方波衫走去界限街撩交嗌

建議加返日期同球會logo
除左呢度堆白卡佬 d街客無follow得咁貼未必識

希望荷蘭佬唔好令我失望

都同意，可能本身個post寫咗日期
所以張圖無加到

熱血還熱血 搞事還搞事
唔好助長呢條友啦

咁冇大志花墟都唔要

賣咗近千張
即係重有成二千幾

呢d就兩睇，兩邊齋打氣係好，但冇大戰味道呢

反而上回合咁樣先有noise

大鐘底打氣咁撚on9

當年含大都係大鐘底
佛山隊當然要跟下

近千張預售好有可能未包括會員飛同vip

好波

今場【#傑志Kitchee按次收費直播】 為大家講波嘅係「黑龍波」郭子龍，同埋「舜文兄」劉舜文。

黑龍波有冇同大頭做過愛 (祖樂比, 2021)

咁佢呢排真係勁嘅

好期待聽日，希望收工果時仲有飛賣

希望在明天呀嘛

你幾時傷完

估計聽日未開閘已有過百人排隊

有幾多人支持本地波？

今場【傑志Kitchee按次收費直播】 為大家講波嘅係「黑龍波」郭子龍，同埋「舜文兄」劉舜文。

6點半開售票處我幾點去排先穩陣

5點半/6點差唔多

Determination

From: 愉園fb

6點半前啦
之後先再去食飯

我就到嘅喇

👩🏻‍⚕️莫京中醫 - 拗柴的治療方法👨🏻‍⚕️

莫京莫驚，莫驚莫京！有唔少圈中朋友都知道，「京哥」啲手指力真係勁到無朋友，個個聽到佢個名都忌佢三分。

我哋好榮幸邀請到莫京醫師透過專業角度為大家講解同分析一下有關拗柴嘅知識，究竟有咩周邊嘅肌肉同佢有關，以及萬一不慎受傷後適當嘅處理方法，減低受傷程度及加快復原速度。

From: LBRO

【提升足球場地設施五年計劃 － 系列2】

今午撐場與場地資料專家陳沛然醫生，到灣仔區議會，向體育事務工作小組提供場地資訊，撐場也向區議會呼籲關注場地問題，希望在各方努力下，提升足球場地五年計劃，可以根據業界和使用者都認同的國際足協場地標準去落實。

＜相關報導連結＞
陳沛然向灣仔區會提建議書
促改善球場規格

灣仔區議會查詢大球場重建
民政局：下半年交計劃書

灣仔區會重新援權球隊
將邀原區隊交代運作情況

＃3億5年70球場
＃國際足協場地標準好清晰
＃撐場四項建議分批介紹
＃區隊與港超結合是個新組合
＃守護大球場

From: 撐場大聯盟

聽晚有大戰 今晚要早啲睡覺了

其實都難訓得著

7點啦

點解咁上心？

鄭兆聰：其實聽日呢場唔應該咁早踢，傑志對理文聽日踢都得啦，傑志對東方4月頭踢都得啦。

陳葦如：其實呢場擺星期五晚踢都唔錯，一嚟避咗歐洲波，二嚟兩隊球迷都有啲火藥味。

37正皮

0負皮，傑總都唔想自辯了

準備睇垃圾阿輸波
係難d瞓得著

禾妓sure win la

驚聽日買唔到飛

大家都係估估吓
唯一可以做係早啲排隊

其實傑志呢個宣傳策略係好成功
預售係咁話賣晒
引到大家都預好多人 之後就有動力去睇了

可以係之後嘅一個賣飛方法
特別係強強對碰

準備新po

廁所偷偷地食
上場青衣有職員捉

唔好搞咁多喇
射半日波咪算數
買完飛去食飯再入場

射全日點睇

星期六日晏晝都避到架

Push

要返工呀

我唔敢